[高質文]資深髮型師-你問我答@為你解答所有髮型問題#6

咁輕輕介紹下我自己先

-中三 一無讀書就全職出黎做髮型行業 基本上除左髮型之外
都無做過任何行業

-髮型工作從事左13年

相關髮型資歷
-Vidal Sassoon經典剪裁課程
-debut 基礎剪裁課程
-日本TAYA 電剪課程
-韓國JUNO 課程
-以及Product公司既一日課程

-參與拍攝髮型工作

除左髮型問題之外 都想 多d人接觸或者了解一下有關髮型工作

鑑於舊post 內容都有大量圖片 理論 同埋個post既內容都好多年前

但都會保留返部留 較為常見 同埋多人問既內容

有大量髮型圖片參考

排名有分順序

1.男女作品圖可供參考

2.漂染 上色 用品分別
[purple]

3.各種面形問題

4.電髮 (髮質.效果)

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

如果鍾意睇有關髮型理論 既朋友 都歡迎去查閱返舊POST

[用心制作]有關所有髮型專業知識等問題-歡迎討論&發問#

男士

女士

長陰頭髮太軟係咪好難搞

漂染 上色 用品分別

最左邊灰色既字數係解 頭髮既lv (4係大部份正常天生髮質 既色)

通常漂染黎講 至少第一次基本可以去到 多於4lv 以上 即係8lv

由於 亞洲人髮色 黑色 (黃60% 紅30% 藍10% )

基於呢個底色問題 漂完大部份都會出 金/橙 (橙就因為天生本身較黑或粗硬 所以紅色色素相對較多) 如果要上 暖色系既colour 基本上 問題不大

但如果要係本身咁既髮色底上面 要呈現到 冷色系既colour 8-9成都要漂

或者 粉粉霧霧 淡而又淺色既colour (好多時都要輕漂/退色一次再上色)

先會做到足 或想要既效果

基本上你要做到大部份既色 要去到 9-10 lv果個樣 先會上得足同有效果
(平均我漂開 就兩次 到就差唔多 而且都會keep到髮質 因為而家d product 係真係正 除非佢好介意成本呢個問題 陣間下面會再講講)

髮質黎講 其實而家漂完都可以好好保持到個髮感 所以都真係睇你用咩product 同幫你整果個人

我自己既用品主要都會分三大類( 韓 日 歐)

韓國最主要我用黎電髮多 因為我覺得佢d 色 唔係唔靚 但好多野都好過佢....

1黑人頭漂粉(歐
通常 常用於 好多雜色 或之前做過d比較難甩 食色食得好誇張既頭髮上面
佢對人造色 我覺得 漂得黎效果夠乾淨 而且維持到質感

2Paimore漂粉(日
通常 常用於 天生髮色(黑 無經任何 染黑或上色劑處理)
佢對 天生髮色 (正常髮質) 一次漂 基本上 都去到 一定程度既黃 +呢個維持到一個好好既髮質質感

3Olaplex
化學既野唔直接講 講用法 佢常用於係 漂頭 或colour 入面 電髮都有用
而佢既效果會幫助加強同保護返 頭髮既韌度同質感 好常用於漂頭中

4Antidot Pro
低敏 無感染髮 天然成分 官方就會話連濕疹都可以當cream咁搽既
亦都可以加入colour 入面 咁我平時只係當 under cream打底用
用黎做防敏

5黑人頭/Shiseido colour (有漂 /無漂)
大部分日本同歐洲既colour 都會有相類似既情況

黑人頭相對d 色 會較為實 做某特定既色 (與暖色有關)既色 佢個效果
會較 日本既 實 都無咁霧/粉既

而做係 無漂既頭髮上 我會覺得係現今佢既色會相對普通 無咩特別
但如果做係漂頭髮上 我會覺得佢 持久既效果會比 日本既colour 襟

而shiseido 相對d色會較為 粉 但佢做特別既色類 個仔細度同埋效果

相對都會比歐洲牌子好 同埋岩返亞洲人既底質

無漂既情況下
我覺得佢會比歐洲colour 出到黎既效果更靚更淡更粉 有dd特別既效果

有漂既情況下
佢本身 係做 粉 霧淡 同埋隻色係靚d 但相對佢個持久度 係比較低

最後 如果好鍾意漂頭而鍾意時常轉色既朋友 我建議會用d 甩得較乾淨(日本)類型既colour/treatment上色

因為 太多殘留既色素都好影響 之後上色既效果

如果唔多鍾意轉色又想佢襟既 咁我會建議 漂得夠之後 上一隻較深既色 等佢自然fate out

漂頭係頭一個星期 甩色個情況會最明顯 之後配合返相應既上色洗頭水/鎖色既/去黃 咁個效果會得以持續

3.各種面形問題

話雖剪髮 設計既責任 絕對係髮型師要做既事情

不過可能都會有人鍾意或者想了解下自己面形 可以點處理
(歡迎留言問 因為未必會講得岩用曬所有人 )

咁我會將 呢九個面形分為 兩大類

以鼻(橫)為界 分上下半部( 正常 應該係分三等份)

上半 (頭骨處)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?
下半(面形)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?

咁再簡單d 應該就係咁 大細

下半部份

下半部份偏大既

我會以頭髮 放返大 拉個對比拉得 唔好顯得個面超大
(eg. gel到好貼 果類)
至於兩旁 就盡量唔好剷到好貼 因為一青一貼就會好覺個面出曬黎

包括你剷到佢咁短 咁乾淨 果個部份會更光亮 更明顯 就會出曬黎

除非本身會特登玩d 有style既野 有主題既

如果下半部份偏細偏窄既人 咁面形呢部份
你好多野都carry到 但我覺得 唔好太嬲幽既話會好d

上半部份

好主要係關乎髮型師操作
eg. 頭形好方 你係結構上 仲剪個方形既層次

佢個頭頂位就會好平 然後 成個feel 會好橫向

eg.頭形好尖 結構上剪好短既 好多layer既層次
佢個頭頂位會好高 好鬆 因為尖既頭 即係中間會特別凸 如果短既 而多層次既cutting
相對會較短同埋易鬆有束感 咁 佢原本好凸既地方 都會更凸

但特別要留意既係 如果下半又窄 上半個頭又細既野 切記留得太長

側面與後面

咁呢類型就係我所講既 有一種風格 乾爽簡單易打理
而去剪既

係理論上黎講 佢個頭咁圓 再剪到圓(綠線位)
個感覺會令到個頭 更圓 更細

反而如果 (紅線位) 出返少少頭髮 個頭個感覺會大返dd 同埋方d
咁成個感覺 會硬朗好多 大返dd(啡線位)

當然呢d都只係初步既判斷
而最終都係要經過溝通同埋實際情況 同埋配合返個人風格同個樣
先可以準確判斷到 需要d咩 所以都好歡迎你send比我睇睇

[/center]

4.電髮問題 (髮質.效果)

電髮黎講有分幾個類型

1.想靠電髮將成個髮型轉左佢

2.純粹想令到造型上好睇d 簡易d

3.根據本身面形 髮型 去決定點電點處理

1同3 電完出黎 都均會同以前會有分別同好唔同

而2. 只係幫助造型 同埋 補返本身既缺點
就好似

呢個情況咁 佢本身係好直好彈 好 差出去(連濕既情況下都會彈出去)

咁我就會輕輕將佢既周邊 電個微屈 就咁吹乾就會自然向返落黎

而呢個情況 因為 本身好塌又唔夠鬆 層次感唔夠 同埋好貼 咁佢就會想鬆返d 同埋成個造型上個感覺可以轉

呢個就係因為 gel上去既時侯 層次感唔夠

又gel完之後會好快塌 易跌落黎 gel完頭髮本身好直
gel完個感覺會好似小夫咁 所以就電左佢

咁基本上男士電黎講 都係造型上既問題或者直硬彈 想令髮質個感覺軟d 自然d

好多人都會怕電完 好鬈 好硬 好粗糙 既質感
所以我一般電都唔係落藥水 會似韓國果類perm咁

電完無論髮質同質感 都會唔似 以前舊式既電髮果種手感 粗 鞋 硬

女士電髮.

問題: 面形都算大 頭形都偏寬
而層次都非常明顯(因為鬈頭髮呈現層次較佳)

首先 分界己經令到佢個面形變長左
紅線(指出面形) .綠線(拉長額 用兩邊頭髮垂落修窄面頰

再加佢兩邊電左鬈 已經令成個畫面 唔會集中曬係塊面度

相對比之下 如果 有陰 個感覺係會 壓左塊面落黎 而橫向左

呢種長度如果直就更加尷尬 一來易翹 二來無放大兩邊既話 仲貼仲覺面大

所以除左電髮 其實個陰都好取決個效果會變成點 無論男或女士都係

電之前 都要溝通好或清楚自己個取向係點 [/center]

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

吹頭好重要! 吹頭好重要! 吹頭好重要!
重要既野真係要講三次
去片(轉載, 唔洗單靠文字咁難明!)

常見用品 又幾好用既
鹽水

泥

spray

如果仲想知其他類型產品 或 gel出黎既效果 你直接留言問我

除左髮質真係好幼好幼之外
其實大家自己都吹到 只不過係無方法

(文字解說)

洗完頭 最好唔好用護髮素

不過如果拎起手又無鹽水 今日又要hold得非常好
都可以唔用一次半次護髮素

(頭髮遇過洗頭水屬鹼性物質令頭皮鱗表打開 而令到大家互相糾結 形成粗鞋既質感
令到頭髮無咁容易 塔返落黎 但長期唔用護髮素係對頭髮造成極大損害)

個原理好似用左鹽水咁

洗完頭吹乾 至8成
然後攤大隻手 放係 頭頂既髮轉位度

中指指向正前方 條片入面既動作
抓起-----用少少力--抓鬆頭髮--風筒加熱--

--然後用風筒既後面(唔好貼咁近)cooldown d頭髮

你會發現頭頂既頭髮鬆起左 證明您成功

然後再用一隻手指甲既泥(我自己用開水溶性偏高既泥 摸上去 卒開佢有d軟林林既質感)

然後放係手心---初勻---亂掃落個頭度(因為確保每條頭髮既份量唔會特別多特別少)

然後將頭髮掃返曬落力 輕力---然後就造大家自己喜歡既造型
泥 係塑型 真正定到型既係靠hair spray

切勿誤以為加多d泥就會hold到過量既髮泥
因為髮泥比較重身 唔夠霧輕 所以會加重頭髮負擔而更快塔下來

hair spary 就伸直隻手 向頭頂上方噴出 唔會直接射落個頭皮度 會對頭皮造成不必要既損害[/center]

可能要靠電或吹頭打底同SPRAY

巴打黎搵你整頭得唔得？

樓豬有冇屌過女仔客
屌過幾多件

分界梳反方向會唔會禿頭

大忌黎架喎 有職業道德架麻

不過講真既 返工既地方都係唔好搞咁多呢d野

或者可能係唔夠靚仔

男士左右髮側拱起點搞

亞洲人可唔可以整呢類髮型
Thx Ching

root suppli 應該點用?

正常仲要買多枝hair treatment?

咁你有冇試過？
Or 見到有同事試過

M字額有咩髮型啱？點樣可以遮到？

唔會

直髮夾壞左 請問巴打有冇平靚正推薦
平時只係用黎夾髮尾同瀏海

另外我有一枝
想請問係我技巧太差頭髮太渣定點
睇片啲示範夾瀏海落去都好順好滑 我自己用就覺得有啲拉扯卡住卡住咁

唔洗 佢已經係

要靠gel同有一定既長度同埋睇下有幾彈

自己剷頭髮 有咩剷推介

咁一定有比較俊俏或鐘意呢味既同事既
不過就見係舊同事多 或成為左情侶

好多方法都可以

男士問
電完頭髮之後要洗左頭個頭有小小濕濕地先有想要戈種效果，一乾曬就唔好睇，gel頭的話又好硬好唔自然，可以點解決？🙏🏻🙏🏻🙏🏻

我係香港人 去英國讀大學 去salon染過 又去買過自己染 (漂3次) 點解染極都染唔倒灰銀色頭髮 係咪英國產品用唔到落亞洲人頭髮度？ btw有冇tg/ ig

要輕輕 按果個夾位 鬆一鬆夾 方便拉

GHD 或更貴果款既架仔夾 4D(約3500

用架仔或髮油 或

濕時用

咩係架仔？同埋邊到有得買？thank you🙏🏻🙏🏻🙏🏻

有無造型鹽水介紹？

返工懶唔想吹頭

漂得夠無雜色 上灰銀唔難

英置產品好常用於亞洲人中

相 係post 第一頁落dd 大量

N油 聽日影你睇 但無咩造型既力

呢隻有力而有少濕 岩岩好

之前黎搵你電 我本身天生頭髮少攣 電完好似效果唔明顯 見啲人電完唔洗特別點吹都好攣 係咪第一次電所以咁

女仔長頭髮電鬈 係咪真係要日日濕水落gel先得
已經第二次電鬈 日日都要起身濕水落gel gel返個鬈度出黎
有無方法可以朝早快啲出到門口

另外電咗兩次鬈都覺得個鬈唔夠大 唔似巴打上面啲圖咁 其實要邊種方法先電到圖個種大鬈

女仔 細軟髮 髮量少 整體好扁好塌
可以點救？

兩種原因啦

如果無特別要求而交比我諗既
第一次電髮 我唔會刻意預鬈d 因該好多人成日唔介意鬈d鬈d 但出到黎又覺得接觸唔到 平時最好有大概既圖或相

而家濕水既狀態係點？

如果要好鬈 個方法又唔一樣 我自己個頭 都唔洗點整

但我諗最主要係長度問題

你而家點處理個頭 同濕既狀態係點？

你有我電話wts我 教你點搞 或者睇下點幫你搞返

要大圈 訓醒起身唔濕水 又真係無得搞

或者你唔介意 訓教既時候 輕輕 橋實d髮尾 然後睇睇個情況有無好左

咁真係要睇下幾少同點執

愛回家龔燁個頭可以點剪

感謝巴打回覆
咁如果起身肯濕水 大鬈有咩方法可以做到

你好，本人頭髮幼、直、中長。

想請教有咩髮臘推介？

- 唔傷頭髮大前提
- 無用鹽水、spray習慣
- 唔鍾意痴笠笠感覺 所以唔用泥

叫點揾一個適合自己嘅頭 試過電 換好多唔同髮型都未揾到

巴打 我天生髦頭髮
依家番到中長到 到頸
但係成日一夾完個頭落左gel
俾風吹兩吹 耳朵後面d位成日爆開曬 可以點搞
第二個問題係無論我夾到幾直 gel得幾好 好似今日一落雨個頭就一定收皮 咁可以點？
第三個問題係間唔中gel會噴spray 但係陣唔想咁硬
有無其他product 推介 eg moose個d

補充：我用開Hairchitect Pomade (super hold)覺得都ok 係想再硬d

巴打想試下搵你整頭
想漂色但唔知自己咩色岩

係巴打到整緊頭

直接拎比髮型師睇就最好啦

重點我諗係訓教果part 不妨試試

如果訓完都有少少鬈 散開 咪剩係濕好少水 係 散亂果個位

Milbon wax 有分號數強度果隻

或者你可唔可以講多少少你想要既效果

泥其實乾身過wax 論痴笠感 應該wax會多d …

整體風格連髮型

直接係你想直既地方做負離子

一係用熱工具夾完之後

拉實個髮尾（用少少力 等佢cool down

落spray 係個比較好既方法

Mousse 打底要好重身（未免有少少笠

想問梨花頭係唔係一定要用咩直療先整到 普通電髪整唔整到？
其實兩者有咩分別 窮學生冇整過個頭想試吓

因為我之前用泥都要用spray先hold到

我呢隻wax又唔會話太笠

我就算有吹頭 都唔係好維持到

白盒圓形扁身果隻？

可以幫你睇下點搞好

Brxxdxx

wax 係圓筒型 黑黃色 d wax好似麥牙糖咁😂

直療只係個方法

佢標榜 做直後 頭髮都係保持柱狀

平常負離子就會變扁狀

但內屈 其實 唔係好關直或直療事

但直療有個唔好處係

佢check part 1要好足

重複整兩次到 頭髮已經開始唔索水好似有浸膠既感覺 同唔襟

咁咪仲笠 你試下黑泥？

想剪游學修依個頭應該點同髮形師講
定就咁比佢睇圖就得

比圖就最直接簡單

圖都搞唔掂 ⋯⋯都無咩好講

我想問下呢 明明我依家啲頭髮冇電過冇拉直過
又唔傷 但點解吹完頭之後都係好大舊 要夾直先細舊啲

都好呀 請問咩牌子同咩樣？

唔該

天生鬈！？或有 唔用護髮素既習慣？

想問呢款微曲算唔算易打理? 係咪洗完頭髮吹頭就keep到個形?

有冇土瓜灣染髮好介紹？
同埋，本身黑髮，想髮尾染藍色，咩藍色好？

hi,
女仔,頭髮粗,硬,鐵絲咁, 陰好髦。
以前整開負離子但愈來愈傷+keep唔耐+個陰生出黎D髦毛同其他頭髮大對比就轉左做KTT treatment，想冇咁傷。

但對上一次ktt treatment last左1個月都冇..........
請問你到有冇療程o岩做?想順滑同冇哂d鐵線。
大約幾錢?

(冇telegram,去你fb page你會唔會覆?)

想問下您會推介邊個牌子既鹽水？
KMS係咪最天然？
osis+ 同hairchitech又點睇？
見你張圖係shiseido, 有咩優點？

唔該巴打！

少少鬈啦我諗
但有用開護髮素

男仔塊面比較長, 髮型上留陰係咪會好少少?

呢兩張 我都係set出黎

電都係可以 而且翹既版本 一定係易打理d

無呀

但本身黑底 我會建議推淺左個頭/輕漂上色

上色隻藍 再甩色都會靚

黑底上 除左唔多覺見到藍以外 仲可能會帶綠

去我 ig 都可以

Simon_wu_hairstylist

兩樣我都好少用 黎緊會整下

或者咁講啦 如果有新生髮既影響 剩係做返新生髮係會自然好多

KK 舊 bo等 講真真係麻麻

冇ig........
咁即係都係做負離子？

另外，我十二月做完kkt有冇咩療程做唔到住？
因為聽日放假，想睇下可唔可以聽日搞埋去。

用火山水（ 會好d
類似鹽水 但成份 各方面都好

當鹽水用

我個人唔主張鹽水 不過我覺得幾好用所以keep住用Shi /KMS

Hairchitech osis (即係黑人頭） 都可

剪都有方法令個形同感覺細舊d

都唔係 好睇整體 同埋幾長

我成日聽話長（但有d人係 靚面形

好似外國人果類既feel 所以都係有相先作到準

唔係肥面 基本上都好好整架啦

你email 個wtsapp比我

Hair_hairs@yahoo.com.hk

想剪上面果d頭
要電/gel頭先有咁嘅效果？

女2019與咩髮型

興

嗯 我諗大部分髮型既相都有處理過先會出或吸引到人？

請問搵你剪要幾錢
唔方便係到講嘅話可唔可以留telegram

翹既韓妹頭（短 玩鬈

或中短日系髮型 （但玩色

咁都好睇個人整體而制訂 未必好關個 風事

我覺得興既野同好多人都唔同架喎 好視乎果個人本身睇開d咩.....

請教下男人髮型問題 留左好多年陰 及眉左右 但係開始覺得留咁大pat陰返工見客個look好唔醒神但係奈何本身髮線都幾高 自己試過整all-back但係唔係幾好睇 想請教下有咩髮型可以試下

呢個髮型個頂要留幾長先剪得好睇?
我2月尾個陣全個頭剷剩6mm
係唔係要再留長d會好d?
同埋佢臨尾落個隻粉係有咩用?
唔落泥都做到咁既效果?

男仔頭第二張果個咁誇張都搞得好

可以用半額或短既去做姐蓋髮線既造型

All back 唔係問題 視乎要點搞

你只係想精神d 髮線唔係高得好緊要都唔難處理

好多造型上都可以精神d

或者可以幫你睇睇？

個頭永遠都有啲唔貼服嘅頭髮飛岀黎，可以點搞

樓主有冇啲undercut之後冇電既圖睇下？
小弟想睇下 小弟又係側邊頭髮向橫生。
留左好耐上面頭髮終於留到耳仔對上兩cm
但側邊頭髮有時都會叉岀黎 你當個頭變左wifi型

Mousse 打底再吹 如個效果 好有層次或有微鬈

可建議小電

佢好短架喎

兩邊 基本都去到0.5 咁劑 然後漸層

你cap埋圖比我 thanks 隻粉

仲有好多特殊效果

關於剪裁或電 都有別於以前

Eg

男天生鬈 gel all back 會變好大舊

女天生鬈 輕左薄左但無毛毛飛起既感覺（原有斷髮或髮質奇差另計）

M額 髮量唔夠 剪完變厚變重 但一樣有層次

不能盡錄 都因個人而制訂

岩岩電完髮，髮型師叫我早上沖完水要搽個護髮素，可以令頭髮捲d 同無咁快變直
想問係咪真？ 同埋我枝護髮素唔見左，想問如果係咁有咩牌子好推介？

你簡直係佢地救星但keep住咁電會唔會好傷，跟手甩埋

有冇得電到容易打理 易d Gel起（唔洗Gel仲好）？
有一排all back過得成日Gel好煩 又未必Gel得好睇

另外想問，電完髮兩個星期左右，覺得d頭髮又開始直番，係咪正常？
大約幾耐可以電一次髮？

夾直果個部分

諗住留長
依家到膊頭
髮尾成日飛起
執蔭又成個蓋咁
係咪應該去剪剪
或者有咩唔太短髮形岩
之前髮型師叫我keep住唔理就得
但依家望落真係好亂

咁係入面個under做得唔好所以會變成咁

大部分有電既 都有under

唔under 狼起 再電 只會更大舊更恐怖

本來就要用

同埋 都係既

日本仔野都可以

Lebel milbon
…

佢搵左我剪都有8 年 ⋯⋯

果張相 佢個仔未出世既時候電 佢個仔今年5-6 歲

而家都仲電緊

我眼見就都仲有頭髮搞 而且都持續整緊

我電果個方式 係藥水唔會 滴 同埋掂到頭皮

而且一般我都會用埋電後護理 而且都搽曬防敏

都盡量減低chemical 對頭皮或頭髮既影響

呢隻泥中學用到依家 我都覺得幾好⋯
問少少問題 男仔 髮量多 髮質硬 直 少少碎既平瀏海
之前一路都用呢隻 直到之前見到有片介紹Monarch by Blumaan 就無再用呢隻
感覺用monarch好似易推啲無咁易喺落泥摷時卡住卡住
定其實兩隻都差唔多用途？ 因為其實Monarch偏貴⋯諗緊好唔好轉番呢隻⋯

除左呢隻仲有冇第二種髮型可以電？我天生頭髮好軟好幼，不過就唔同你朋友咁甩到咁，但我係髮量唔厚

可以 電到唔鬈 但而鬆係排位 同藥水處理

交差嬈埋 係類似你講咁

你咁講 黃
其實你只係想電到有d力 電完好似gel左咁既feel

女朋友成日夾頭髮但有無噴/揸啲打底
想買支夾髮前嘅heat protector 比佢
有無推介
主要夾髮尾多

本身頭髮屬於極旱嘅人，天生攣，又毛燥，有髮尾開叉之類嘅問題，如果做直療可唔可以補救到我啲頭髮，我想睇落去柔順翻同直啲

女士問

用邊隻牌子洗頭水好啲？

All back 電完都一定要gel

除非 半額 兩側落返少少黎既造型

濕既時候睇睇個鬈度

濕既時候= 髮型師電完果下

乾= 要視乎點樣吹 就點樣呈現個鬈度

標準鬈髮

濕水是 落styling 然後風罩烘乾

呢個方法 就會鬈d 但就無咁鬆 同無咁散

如果覺得咁樣鬆左d

可以 濕水 落product 然後 唔用風罩 就咁慢風打圈吹

咁樣就會 散d 鬆d 無咁鬈

而都係覺得鬈

可以直接唔用罩 打圈吹 吹完先再落product

電鬈只係起左個基 底 比較容易處理

而點呈現都好睇方法 同好個人

視乎你鐘意咩風格或類型

但鬈左 造型就多變d同易處理

Thanks 巴打
好詳細

漂過之後染返黑色，但宜家想漂返淺色係咪無可能

唔一定要all back
想易打理啫 通常係咪要留到好長頭髮先電？

如果想自己染髮有咩建議?

冇圖
matte texture powder

另外
剪呢2個頭係唔係比張相/片個髮型師睇會好d?
其實你哋鍾唔鍾意d客要求跟相剪?
你哋

大概三至四個月

自己夾夾 個陰似個蓋就因為cutting 問題啫

留長過曬膊先 又或者電電內彎 然後自己吹吹都會無咁亂

咁最緊要睇 user 自己用落邊樣岩上手

無絕對既 泥係會有少少卡既問題

但你可以試下 上完泥之後 唔好整個形住

洗乾淨隻手（ 要抹乾既） 之後再整個造型

正常黎講 有用開護髮素 既頭髮
都唔會點打kick

多種呀 仲有d新相 近排既相

而 post內都有

你想我幫你睇下咩岩你 可以tg我

ATS抗熱
或Lebel 既水份髮尾油都唔錯

濕時 搽少少

夾前搽都得

直療有個問題 整得唔好 或重複整兩三次

頭髮手感會變得唔索水同似塑膠

坦白講 麻麻地 何況 而家做負離子 都唔會好似以前咁死版

無論 鉗既質素或part 1或整既方法

所以唔洗擔心

何況你呢種情況去做直療 恐怕效果唔夠顯著

我都有同樣問題，我上年6月整完直療唔夠3個月己經曲，想請問如果而家情況做返負離子會適合嗎？謝謝🙏

我髮質同你差唔多,頭髮又粗又硬
唔電直的話新生果d都係電線,做左直療d頭髮好滑,好似做左負離子咁

其實負離子同直療分別係咩?好似吹到好勁咁,做過paimore直療覺得好似差不多

有興趣做髮型師可以點入行

經驗

你係想要咩效果？

定只係想搵d好少少既洗護？

再漂 只要唔係勁special 既色都可

咁唔一定

短都電到 係睇排位同卷法

男仔方面剪咩頭髮好睇？試過好多髮型都係覺得留陰最好睇，但感覺有啲毒

唔好咁立

電曲佐頭髮 耳仔開始電
有無咩油/gel 推薦下？
而家唔gel 好似癲婆
想好似下面張圖個感覺咁

唔好用超市買既

去返專業髮型用品既地方買

同
唔建議自己染

跟相剪 都好玩架

咁好講剪功 我可以既

但最好 係頭髮都同色 先好玩

先唔講樣 如果黑毛同淺毛 都真係會有分別

做完paimore直療 最快可以幾時洗頭洗唔洗隔2-3日咁樣

新生既當然可以

但直療果部分 好多時再整 就要小心d處理

質感問題

其實 任何 呢種情況 做左直療 或 負離子

情況都會差唔多

但直療重覆做 或果次做得唔好 就會有 我之前講既問題

而負離子唔會

嗰頭成日gel完都扁咗
可以點算

即係直療唔建議做第二次?

分別係(五年前 更耐之前 熱療 直療 paimore

果陣時 真係一種新技術同方法

電直既分別 佢電完既手感好 做完直 自然 會保持頭髮係圓柱狀

數年過去 無論其他產品 或 鉗工具 好多野都進步得好誇張

所以都唔係好關事

只係 好多人 圍住黎話好用 但 其實麻麻都好舊⋯⋯

都唔係問題 係整得唔好或重覆做 之後 髮質既手感 好討厭（似塑膠 唔索水 唔似頭髮 kick) 我剪落好唔鐘意 同埋都唔想自己搵我既人係咁既質感

所以棄用

Cost 又唔貴 又可以係出面收得貴 又多人 自投羅網 又有人會問 市場又興

但真係唔好用麻

利申；我有用paimore 只限漂粉 仲要係 通常for新生髮

因為佢 人工色係去唔走 但天生既頭髮 係去得好好同手感都好好

Junior

勤力 準時 學習 謙虛

轉隻色 或電電都會好d

我自己都小方

（唔好剷青係好dd

Wella sp balance

護髮素 除超市外 隨你

呢個頭 唔係咁耳仔下面

我都電過好幾個 成頭都卷架

但個cutting 同 電既排位 係有少少特別

除左要多layer 唔可以堆疊 同埋 偷位

電果陣 仲要有反卷（ 用以放長唔堆積

用返架仔野 N油

我琴日電完 卷到成頭都係
不過唔太覺有反卷
洗完之後個頭好爆.... 一起身超鬆散

有冇話上啲咩堂先會有幫助甘

巴打如果想搵你幫手整，想知大約費用同地點可以嗎？thank you

順手pm埋我呀
thx

想問有無蕃薯電話 想磨剪

想問下男仔 想留中長髮，大約好似下圖，留緊長既時候 2邊剷青會唔會影響最終個樣？ 同埋應唔應該定時去偷薄下d頭髮？ 依家個頭好厚

都係24 小時

如果唔做直療同負離子有冇其他方法打救

想問下男仔自然攣應該要剪咩髮型
髮型師話要留長，短會縮顯得更攣
但係我覺得長髮真係好難打理，成堆草咁
亞洲人嘅攣又唔似鬼佬個種，攣得嚟軟
自然攣真係好煩

鹽水/mousse 打底吹頭

再唔係就直接電 簡單快捷

直頭係唔建議做直療

從來都

早五年前到 又真係得佢做到果樣野

而且又真係新 果陣時
Paimore 熱療 直療

但 近呢兩年出既產品好多都可以比佢好 甚至更好效果

棄用左好耐

只係ig 人地見好多人問 而且又多人追棒

咪個個想做生意 咪順便搞下 cost唔高 又收得都有返咁上下

有邊隻更加好效果
上年做左直療 黎緊想剪完再電

無

直接做 然後除左以上四點 最好留意下有無d熱心教人 又整得靚既人

Tg我

有 光剪 佢而家興寄

兩側都可以既

但建議都係死留 同修好個layer

有layer 會gel 就可以

多謝分享
二個月前去電過髮尾內彎，但勁快keep 唔到開始向外翹
而家頭髮長度到肩多少少，勁反翹，想問下有無計令到佢地向返內彎 夜晚吹頭時用手捏下係有內彎，訓一晚就無咗

咁gel方面應該用咩類型既product? clay/wax/gel?? 咁後面d頭髮可唔可以剷？

無

絲打唔好灰心呀，呢條友鳩噏當秘笈，最叻就係詆毀直療，全因無料，亦唔敢用真IG怕班被佢整壞晒個嘅受害者追擊！

面長額頭高應該剪咩髮型好自己剪開留蔭擋一擋額頭同埋兩側長少少拉留橫塊面，有冇其他建議個個髮型師都話我呢啲面型好難搞

反卷係指電既技術⋯⋯

如果做你呢類頭 要反卷做先會貼 soft smooth

係呀

天生鬈 一係選擇 勁短
一係選擇 留返長 我都覺得咁好

唔拖唔水 就 更加 衰

ATS 不過如果你本身搵開果個整得唔錯 都唔洗點轉

用 排梳吹下

右邊 右手渣風筒左手渣梳

反之

情況會有好轉

Clay wax都可

後面係精髓

剷左會 成個感覺 好短好鈍

邊個位置

前陰？

上次 講完成本 來源 然後唔見左你⋯⋯

唔緊要 髮型師 原本就應該有自己想法 喜好

我提左我既意見同感受 而且又真係好多人 用過tg 我講

我主觀既 因為好多整完 個質感真係好差而 非常唔好既手感 剪落都唔舒服 d感覺

同埋 paimore 直熱療 都真係有段時間架啦…

D科技 產品 呢幾年變得咁快 update 下啦⋯⋯

咁如果 你整左數次 都靚 我都鄧你開心

Keep住整 但如果有日變到我平時講果種質感

慢慢剪曬佢先再搞⋯⋯

我係真係無玩ig 就算 我以前本人個ig Fb 都荒廢左好耐

有無相睇下先？！

有無d天生鬈硬厚而留長好睇既髮型介紹？
剪咗成20幾前短髮
今年特登留長想有d改變

20 幾年

但係落spray 咪會做唔到日系長髮個隻輕盈飄逸嘅效果 想做到個隻係用打底定噴spray整出黎？

Thank you!

男，短髮，一長就曲，乾，硬
近排feel到乾硬得好唔舒服，有咩方法可以整軟d?
平時唔gel頭

同埋後尾枕經常有頭瘡

咁半長不短個陣時可以用咩髮型去過度？有冇d圖睇下？

靠剪 坦白講 呢種情況真係變化有限

Cutting 非常重要

如好似你咁講你本身係粗身既髮質

其實 一定要靠cutting + 部分做直（ 因為夾直會感覺 薄身d)

架仔做styling 除左有用N油打底外 都好常見用到直髮夾

Spray 做唔到 打底泡或油先做到輕感

而spray 主要唔係做質感 係holding

試完得唔得或有咩新問題再問

等你

拿 基本就一定要用返護髮素

對自己好d 或有要求 就最好簡返 專業洗護產品

其他野就要靠chemical 幫手

但 首先你有唔係每次用洗頭水再用護髮素既習慣

就要做返好先

沖頭唔夠透徹

衛生（枕頭套 手指甲）

好多原因 從微細留意下

如果寧寧捨捨係得果個位有

鬈

同埋有無你既頭睇睇 唔係好難搵喎

其實佢 都係下面好長 分分中 你其實夠 係時候準備留

幫樓豬拉下客前排揾左樓豬整頭 真係好有心 完全唔會9hea你 大家見佢咁有心覆問題就知當然手勢都好好

btw勿相認

我都係天生鬈 有無咩長嘅髮型係會好睇？

明白 咁油有無邊隻係啱用？

我都唔算係粗身嘅髮質嘅
少少幼 原本夾直左嘅陰俾風吹兩吹就勁容影鬈番
N油係藍色個隻摩洛哥油？

向後吹或夾 最主要係個陰既方向

但你咩長度 同想去到咩效果先

佢男喎

有好多架其實 視乎你可以搞咩

陰 你通常夾到好直架咩要？ 同埋點鬈法先

我都男wor

唔該晒，我又真係唔係次次都用護髮素
以後會勤力d

好似佢咁買個夾整唔整到曲髮

鬈就唔算好鬈

染淺色 同夠長先係重點

整到呀

不過好多時 最終都係擺埋一邊唔用多

同埋短
要用 技術相對比要清楚同清晰

建議睇多d相關既片先

哦 咁問清楚d 會好d 啫

唔硬既spray 我怕你覺得唔夠

（非硬）金大枝 （ Loreal ）
圖聽日返工後補 好多時set頭都會用到 可以返梳又唔起白點

相對較輕

同埋吹頭果時 試下個陰果個部分 cold down 耐dd
都有助個形持久

有冇試過比人投訴你剪得唔好睇/唔岩心水，跟住搵你同事剪
有咩感受

啱要夠長
就係依家呢個位好難頂
D髮尾又成日繞起
又唔整頭髮個陣又唔夠長扎起
Btw等我買隻n油 睇下咩效果先
希望搽完再夾頭髮會直得黎又有層次感

巴打求救
我平時都有用開直髮夾攞嚟夾前陰
最近呢1個月 唔知發生咩事 前陰頭髮一夾完就會又硬又乾仲有好多白點(或者好似一啲"膠"跌落嚟) 情況好似噴完 spray咁。
但夾其他地方又冇事 請問可以點樣解決?

應該唔關洗頭水果方面 因為都冇轉過

大約10年前到啦

試過兩次 （ 岩岩開始跑師傅）

然後老闆救亡 雖然真係好努力剪 但應付唔到就真係唔到

有咩感受

果刻咁緊係難受 好快調整心情 然後走埋去 睇下老闆回剪 學野

然後 臨走 自己仲走去果個客人 講唔好意思 但 果時個老闆好支持我 佢無鬧我之餘 仲會指導同教我

反而剪第一個客人感受多過比人換呢兩次

不過係好既回憶黎

我諗 淺色+ hair cut + 長

大過用咩styling

因為佢個頭 重點唔係styling product 度⋯⋯

同埋呢隻版本唔洗用n油 我原本以為你講好有層次感 好有線條 飄逸既

但佢唔算⋯⋯

如果唔係淺頭 用咩都無咩用

過量既spray 或之前既product 清得唔乾淨

洗頭水：wella sp. balance

用返d易清潔既spray

同埋用返護髮素

但夾其他地方無事

咁你 對過陰做過d咩黎？

天生鬈？ 夾直完想holding 得耐 襟 就有重spray ?

因為我天生鬈 好細個已經有用開直髮夾
用直髮夾夾前陰喺想佢易啲control(順滑啲?)

我諗都開噴太多spray 因為最近天氣好熱 唔想啲陰因為出汗變返鬈 所以噴都喺focus喺前陰。洗頭水又用開防脫唔喺深層清潔

我聽人講男仔唔一定用護髮素 所以我都1,2個星期先用一次 巴打護髮素有冇好介紹?

染髮係咪唔好自己染
有冇邊隻色係室內睇係黑 有陽光照落去先啡啲
而家好黑 想染得黎係自然啲

每次掂到洗頭水就一定要用 無論男女

咁所以 會有白點都唔奇

今日諗住染藍黑色

點知變左呢隻 想問下之後甩色會唔會冇咁藍

hi巴打 搵你整頭得唔得

Cool
Down 足夠 會有幫助

當然 易一達達之餘

泡泡染一次 差唔多等於salon 短時間重複染四次既 質感

只要本身正常有用護髮素 就無咩問題

有架
但真係唔多覺又無咩意思 讀緊書？

唔會

佢應該係漂得好足 定還是你本身有漂底再做？

兩樣野 下面果個 用既野同上面爭好遠喎

漂得夠 下面既色甩出黎都靚既

我底色唔係完全黑色，有小小啡啡地。漂完之後變左薯條隻色，希望快啲洗走啲藍色佢

額高 但又想露額個人精神啲
有無咩髮型介紹

本身留陰

睇佢上色前咩色底

同用咩上

有機會變灰

如果變唔夠就會變左綠

如果 用 Direct colour/crazy colour 就會變左淡藍

額高 頭髮一長左就攣 同埋兩邊唔平均咁(有圖) 請問有咩髮型岩？
如圖：

頭髮軟、幼，但係想GEL頭有洗完頭果種濕既效果，應該係買咩去GEL?
髮蠟、髮油、髮泥、定啫哩? 有無邊隻推介?

搵咗樓主剪咗幾次，樓主真係好畀心機剪，剪完好滿意，會counter advise好多適合係面形嘅髮型 / 細節，同自己之前搵嗰啲髮型師差好遠，同埋分享好多自己對髮型嘅睇法，係一個好有passion嘅髮型師

雖然無樣睇 而你講果d都係好小問題

但呢個形 就略爲 有d ……

如果有樣既相會更好

你send 比我？

唔係呀
純粹唔想遲啲太布丁咋

你個髮型係邊類

事關 幼軟 仲用wetlook 或少濕果類

要靠吹頭吹鬆或有電過 如果唔係恐怕個形更塌

感激

1. 除左勤保養外 其實好多相 係出之前都係有造型打理過 你用熱工具夾過 有打底 都可以影落好靚好滑

2. 都係關造型事 而且 中途都會再補 但如果你係想 自己屋企整完一次 就可以咁樣 hold 成日 恐怕唔得

關於髮根向上果隻 只要你係長陰

你自己反方向撥或吹 都會有 只係佢 hold 唔住

咁呢個moment 你可以 用d夾仔 hold住個形先 然後再用spray

配合埋吹頭

不過佢都係硬照野 實質 現實生活中 佢都係有可能跌返落黎或中途要再整整

想問下焗油會唔會令本身粗硬嘅頭髮，變得柔軟順滑啲？定係天生髮質係咁，冇得救？

如果咁 而限制左

我建議唔好染

或選擇 section colour / highlight

情況會好d

明白
講到留長 我本身鬈
朝早起身想方便出門口真係唔得
點都要吹番好夾直先出到門

會呀

而且我通常都用treatment 夾去做

但
本身粗硬 剪同負離子過（局部

效果會更好

想請教下巴打
本身剪開 top knot
易家想留返長做 man bun

不過天生頭髮硬 左右兩邊成日彈起
如果想留長應唔應該去修下同要點保養？

咁無計 一係日後就整左佢 點都好d

咁應該分

有邊d 你想札起 有邊d 你紮唔紮都無所謂

你留長到札既程度 佢都唔會存在果個問題

但如果你忍唔到佢咁長時

唯在剷左佢 （但通常都唔會好似平時咁高 如果man bun

如留到中長好肉酸 照樣彈出 唯有電一電 等佢落住黎先都唔會咁肉酸 或用 夾仔 夾住佢唔彈

多謝巴打解答
咁睇黎我都要定期去修一修

整左佢 姐係電直佢？定電鬈佢

巴打，想問游泳池d水係咪真係好傷頭髮？
呢半年黎keep得個髮質ok，但黎緊天氣熱d想去游水，
你覺得一個月做一次treatment+每星期做2次髮膜keep唔keep到？

利申：粗硬髮質

想問依種all bk 頭用咩gel 同spray 有無推薦
同埋要前到幾短 例如過眼 掂眉
出去髮型師 gel 嗰啲都好貼 好齊整 唔係好鐘意

直直地咁

因為你呢種情況 唔係成頭做直做主要

我會用個半月彎鉗 夾鬈佢

有綠氣麻

反而係清潔果方面& 護髮素

通常係建議 游完水 （用deep clear ）主要洗頭髮

Treatment 有用 但粗硬髮質最主要係靠chemical

Chemical姐係用咩好？你指要買髮品店買類似milbon d產品？

超級軟 塌 直髮 額高
會用咩鹽/泥/Spray?
依家都係5+泥同butterfly spray

唔知係咪牌子問題 鹽水搞到個頭好笠咁

頭髮少 唔敢同番工唔電得喇

巴打間salon係邊區

眉位

重點係 styling 同埋有削薄條頭髮+ 如直髮要電

或有深淺色

Chemical 係指電 染果類

係呀 去專業髮品買 就最好啦

Deep clear

坦白講

有時 每日 既 打底 泥 重spray

同電一次去比

分分中 每日既styling 對頭皮既負擔更大

電髮藥水 其實係唔係點掂到頭皮 因為我用既方法唔係落藥水 只要第一劑唔係掂到頭皮就影響唔大 同埋電後都會有product 去清走chemical 物

反而每日咁去styling 如果係幼軟塌既頭髮上 變相要用好多產品去holding 有時怕洗唔乾淨 同埋怕有殘留

電 其實唔一定係鬈 係吹乾左好似gel左咁 而更鬆 又持久

我自己個頭都係

尖沙咀

即係短得黎要薄？
咁有咩gel spray 推介？

唔該哂巴打

濕時用 少少 吹乾
再用少少

（佢比起wet look 無咁wet同硬 自然好多 同埋好洗易用

都唔短算 起碼到眉喎

同埋 要有微鬈 濕時純直狀態 起碼掂眼

hello 巴打, 想問下頭髮個分界點樣整好
姐係我本身就8 2 而家想整做6 4 咁, 個條髮界點樣先SET 得好?
唔該曬

自膠
我意思係 係咪陰到眉 但要碎 同埋唔可以太厚個陰
頭頂嗰啲要短而薄 先睇落咁有層次

Btw 隻Kevin Murphy 係咪普通髮型用品店都買到

PISH

想問下巴打知唔知點解染灰會唔出色 揀左洗水嗰隻方法去染 打算可以洗下洗下變灰色 點解依家個頭變左啡啡綠綠咁 一啲都無灰過 已經係去salon染了

兩邊頭髮點剪都係拱起，想側邊貼服應該點做？

留緊長髮，再長就篤眼，應該點好？

濕時分好左 再慢風吹

唔應該係叫碎 線條感既做法唔同 係用𠝹

碎（你用牙剪均等地減重 ） 都有d用 但束感唔強

後面果part 跟返 個layer去剪 好小問題 要留意既係 兩旁既頭髮

係唔gel既情況下 好大機會係彈出黎

Km 應該都有 呢排我少行左髮品

唔該曬

有機會係之前染過其他雜色
或者係中途用上色洗頭水既時間唔岩

如漂底上前係足夠 唔難處理返

輕洗一次再上藍d

但有d髮質 都會係咁既情況 但萬中無一

直接上藍d就最安全

除非想深灰 因為深灰之後甩 有時都有你講呢種情況

剷貼佢 但都有髮型可變變既

之前上過藍色 咁如果之後再整係咪漂多次就唔會再咁的

撥埋一邊 分界 或由得佢向後吹 自己向兩邊跌

唔知自己適合，零方向點做好？

剪頭髮唔想剷得太短露晒頭皮, 應該點講?
叫佢係咁咦剷下,唔洗剷太短 定係 同佢講唔洗剷到見頭皮

要睇佢用咩上色同 漂

正常我自己用 有好多補品之餘 會有隻專用for洗色既漂粉

所以點漂既質感都唔需要擔心（ 除非個底整衰左）

要轉色或其他 只要唔係上過 金屬重既colour 或極速色 問題不大

Tg我 直接比相我幫你諗啦

你話唔想見到頭皮就可以

通常呢種情況我都手剪

咩髮型？有冇示意圖

小弟額頭部份頭髮逐漸稀疏，又生唔長；反而左右兩邊、後面非常茂盛，請問巴打我有冇得救
我成日走去剪髮，故意叫髮型師剷左右及後

呢種效果一定要你自己搞 所以要教+ 睇你個頭

或者你send 你既相比我睇睇 ？

Post 第一頁都有相

其實只要係兩邊底位係青

基本上咩類型都處理到

其實呢個情況真係好小問題

所以你搵到你想要既類型

或

你唔知你應該點搞先岩 我可以幫你諗
（要有你既相）

可以tg我既都

係咪要漂爛先有可能做到依種

絲 髮質好幼 好貼 面型係下三角 眼好細 唔染髮 有咩髮型推介

除左電 扮返上面多之外

你兩邊 薄短都係好方法

如果要面對 直接植髮（我有三位同事都整左

靚仔返曬⋯⋯

唔係

點解會係要漂爛

染完頭髮 gel頭前用鹽水 會唔會甩色甩得快啲？

有冇d高品質既洗頭水 護髮素 hair mask 同hair oil介紹？去邊到買最平同幾錢到？

好難幻想到 但 如果你係乜都無點處理開

咁處理過 一定會靚d既

咁幫你唔到

1.
2.

都好講細微既野同位

做唔做直果樣野 都要睇你本身既頭髮既情況

而直陰果part 係半漂濕既狀態下 落dd 造型mousse 然後向返後吹 然後落返spray 正常就會hold到下

頭髮正常係會跌返落黎 就算明星 除左係硬照之外 其實都係要補product /styling 同妝 一樣既

所以除非 你會袋埋 梳同spray 出街hold 仲要你教識你整

文字上⋯⋯搞唔掂

鐘唔鐘意錫紙電

今年係咪興冷燙? 其實同熱燙有咩分別??
我見冷燙個d 線條好似靚d 同埋冇咁漲

次次染髮一個幾月就甩曬色
由深啡甩做偏金既啡
可以點解決？
利申 染過好多次髮 又漂過幾次髮
雖然漂髮剪曬 髮質都係差

想咁剪應該點同髮型師講 定直接叫佢睇哂條片

好小好小影響

你想要咩效果？或你既情況？

我覺得就一定係日本野

Lebel

Hair oil lebel 有隻水份cream 都幾好用

同油既感覺唔同

佢呢種 唔算好錫紙 咋喎 扭唔夠 同唔夠長⋯⋯

厚左 又唔夠亂

冷燙

會鬆d 自由度大d 線條感可分明d

熱燙
髮質會好d 個鬈會實淨d
因為熱燙係膏狀藥水 可以就返 個髮質既情況去處理

同埋都係睇髮質

直接做深色同色素好濃既色素

同埋染完即刻做treatment 都會有幫助

其實呢 你真人黎比人睇 又睇到頭髮又摸到

比起口講 緊係複雜得多⋯⋯

即係睇中醫 成個人走落去比人把脈

同你自己口述 我要講幾多野先知道你個情況呢⋯⋯

咁都唔緊要既 最緊要你解決到

同埋 髮型師正常黎講 都唔建議 用d 勁硬勁holding 既野 係因為長用有問題⋯⋯

咁我都想知道 你最終買左咩黎用同點處理

因為我好想知 有咩野可以

2. D 頭髮咩情況下都唔會跌落黎 唔使下下就住 翹耳仔 要用夾仔（如果你係一個長陰長髮 dup低頭）

買枝黎看下門口 試用下

Cap幾張圖可能更有效

係呀 KM 個價錢其實香港唔係好多人受落 但的確唔錯
如果玩小濕或光澤感一流呀

無

黑人頭 金罐漂粉（搞完出黎係藍藍地色）

我常用黎 去人造色 本身乾乾地就落埋Olaplex
不過 通常都要落 如果做過人造色
如果剩係洗下色 1.5 度 + o仔 洗完色乾淨唔影響質感

白漂粉我用paimore
黑色原髮色 漂 兩次咩都夠 仲keep到個手感

我想問糖水打低主要係咩style既頭到
我想gel一啪自然亂有少少岩岩起身feel既頭
我應該用咩產品打底同用邊類既髮泥

冇靚額頭 額頭又短又窄 唔想瀏海遮面有冇髮型推薦我而家係64分算係露到中額遮到額邊

想問如果男仔做頭髮軟化
啲頭髮會唔會好直好塌

高額+面長
有冇案例圖片可以分享

d人的水位生到好長，姐係古天樂個種，其實係so定頭髮黎，是咪要拎剃so刀成日剃先會出到

想問下如果男仔電呢啲頭易唔易打理？
自己平時比較懶 又唔鍾意gel頭 想轉下髮型

糖水無用過

鹽水 火山水就有用過

如果你直頭髮 好想做岩岩起身既feel 電少少己經可在

Mousse /鹽水/火山水打底

然後主要用wax 有返 輕 亂 既質感

Wax- milbon wax 5/6

由細到大剪開幾十蚊果d
都係剷兩邊，留斜陰
唔gel起少少就扁到唔敢出街
最近放假想試下改下個髮型
想整個方便打理，唔mk，成熟d嘅髮型
我顎骨比較大
巴打有冇咩髮型推介
對髮型一無所知，唔多識問，唔好意思

窄 如果因為髮線位 係可以改

除非好短啦 唔係好多男仔頭都可以架？

幫你望望？ 比d 意見你？

hair_hairs@yahoo.com.hk

會呀 但點解要就咁軟？ 因為太粗硬身？

都有人單用呢個方法 黎處理兩邊 係日本🇯🇵

但要原先都唔可太粗勁彈

男 女？ 其實好多時人地話長 有時真係自己覺得 同標準好唔一樣

如果好長真係要剃 或laser都可以

唔gel你預會散少少

（如果有用開護髮素就小問題

其實無一個髮型師會答你 有一個 咩都唔會跌落黎既product 長頭髮....而且我地都唔會建議咁用

與其我問個sales 點解唔直接問個user …?

感激

想問本身頭髮好幼 又乾又毛燥 冇漂過 想改善髮質 做咩treatment好？ thx

兩邊頭髮成日彈起可以點算

之前係ig見到個post話免漂頭就染到灰色
我想問係唔係真
定其實就算俾你染到好快都會甩色？
或者個色唔出？

男，真係長，同高額，有冇案例分享

骨大 最好個髮型鬆少少同長dd

幫你睇睇

hair_hairs@yahoo.com.hk

如果係有天生鬈 係得直 幫到你

而我做既 treatment 都會用隻🇯🇵 treatment 鉗 去夾

可以睇下

官網有片

Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）

剷短 或留至中長

如果係淺色漂底黎 咪唔洗再漂

唔漂 隻色唔會見到 同埋肯定出唔到

佢話得 只係吸引眼球同埋吸引人既說法⋯⋯

唔係淺底 係無可能 唯一有可能既係

本身淺色頭髮（唔黑既天生髮） 幼髮質

最進行推淺 然後再上（盡量用唔漂做到金黃

但 隻灰 都唔係話超灰 會灰灰啞啞地咁

D髮型相都恐怕好難睇得出
如果剪好影完都仲係有呢個問題

咁無咩用

或者你比相我直接比意見你？

hair_hairs@yahoo.com.hk

佢揭起個額 成個面既距離都係偏長

我都鍾意日本野，咁lebel香港去邊度買最好？

頭髮細軟又好直
今日去剪頭 條友同我講話做返層次
剪完一摸少咗三分二
剪到摸落去得返一層咁屌
有冇咩方法補救
佢仲話我細軟頭髮入面算多頭髮
好崩潰

無 剪返短

但我想問係 類近咩長度

同埋 頭頂蚊一執 拉落黎 同 最底個長度 爭唔爭得多？

長到心口
未剪之前仲長啲嫁
爭得多 最頂個執去到我下巴位
其實打層次姐係打薄？
細軟頭髮係要打到咁薄嫁咩

層次係會輕左短左

但如果幼髮質+ 你既取向就唔應該拎咁多

其實係個界位個面 一浸仔 零零舍舍斷層既短
都可以做到你想要果種感覺

而家就唯有 一係剪再短dd 或者自己set返少少紋

都會靚d 好d

巴打，如果男仔想整負離子得唔得？

頭髮小小鬈，電直會唔會好樣衰？同埋我平時唔gel頭既，想簡簡單單

如果真係整，駛唔駛話做完要做番treatment？ 見到你話個隻treatment鉗做出黎既效果好吸引

點樣set返少少紋
我懷疑個間黑店嚟

如果輕微天生鬈 真係寧願剪返好個形 留長佢玩d 有style 既頭

做直 短髮 講真 真係唔太好睇 天生直都已經唔算好睇

何況夾 因為有新生髮會有對比 反而 如果唔算好鬈 留長做淺色 更多選擇

比個頭黎睇睇？

hair_hairs@yahoo.com.hk

Treatment 果度的確係唔錯 要睇你自己有無要求啦

想頭髮好 其實本身就應該有久唔久就做呢個習慣

同慎選洗護產品

因為真係好唔中意鬈，好中意整直完順滑既感覺，又唔想電完，每日都要洗頭gel頭 先出街

我都明白完全整直一定唔好睇如果淨係局部負離子咁整得唔得（巴打認為有需要既位地方）？

Btw 巴打我仲想問埋我雖然係男，但都做過paimore 同負離子

但係負離子雖然一開始好塌，但過一排都會變得自然番同唔塌（可能因為有新生髮？，變相有小小鬈度又唔塌），但係呢我做一次paimore，一開始做完係順滑，但朝早起身唔知點解好油，頭髮又長期塌，之後仲要髮質差。

究竟真係個個人技術一般定係其實paimore俾人吹大左？唔覺好似佢地講到咁勁，令髮質提升+護髮

剪得未合心水啫 未必係黑店既⋯⋯
或者唔了解應該點做啫？

介唔介意比相我睇下？

hair_hairs@yahoo.com.hk

巴打有嘢想請教
想剪八字劉海 前陰要留到幾長？

(都可以做直既 局部同自然既位置 係睇個section 點拎

我就覺得paimore （perm)個質感麻麻

重複數次之後 我覺得個質感唔似頭髮

吹棒就實有架啦

我perm就棄用左 但漂粉一樣有用paimore

技術都關事既

圓臉啱唔啱留man

點睇man bun

想問下shiseido 有冇做直療 因為見ig好多話做直療都係連住paimore呢個字
但見到有一間冇講到 純粹話shiseido直療 然後又平勁多
想知係咪假因為價錢真係好吸引

頭髮粗硬 面型長應該岩咩髮型？
同埋想問下係咪用咩product gel頭前都應該落打底水

分界果隻

比你見圖既 長多dd (預彎左 會短dd)

有鬚 型

無鬚既 一定要 細臉 五容精緻 睇面形

直療就應該係無既 shi

直療個名真係係paimore度出

意思係 做直 + 護髮

早係好多年前 岩岩出果時真係好興果一段時期

不過 技術或用具好 shiseido都唔錯架 如果果個人整得好同用具好

打底有好多種 睇下你想要邊種效果同感覺

幫你睇睇？

hair_hairs@yahoo.com.hk

咁其實係咪等於負離子 不過用shiseido🥴🥴

嗯
但用shiseido 做個效果都自然

同埋其實而家好多時下半都會係內屈同鬈 其實無左以前負離子果個大問題（死板 唔靚）

兩個髮鑽gel頭有咩髮型介紹?

長期需要渣電單車去見客適合咩髮型？
頭髮少少粗，密，太長會有少少卷
現時短髮，戴完頭盔扁哂...

好啊 唔該晒你

想轉下髮型 師兄可唔可以幫下手
仲有gel頭技術好差 但指教下

多的是

其實 好少問題黎

只要肯整 同長少少

如果真係短 可以用鹽水做打底

可以摷返鬆既

或者 漂左佢 天生鬈 短 唔難搞 呢種case

圓臉，baby fat 係咪唔啱？如果唔啱可以換咩髮型

可以

幫你睇下？

hair_hairs@yahoo.com.hk

標準係咁

但有時有d都襯

你唔介意比張相黎睇睇？

hair_hairs@yahoo.com.hk

瀏海卷左可以點定型 成日出街唔夠一陣就直番

感謝你的意見
但未用過鹽水，有冇邊隻介紹？同點用法
再次感謝你

如果自己漂髮，之後染黑但係染唧時間好短，有冇可能染出黎係淺黑色🤔🤔

發線後移點搞好

幾長
分界定係短陰？

兩種做法有少少唔同

雖然都係打底 吹或鉗 然後spray

你而家平時係點處理

Shiseido 可以

洗完頭濕時 噴上手 然後hihi 近髮根處 然後吹頭吹乾

無 可 能

巴打 男士電髮 頭髮長到嘴唇 有咩髮型可以玩

好多種類型都可以 你自己有無咩偏好既類型

髮線後移點搞好

之前聽巴打介紹用緊lebel iau serum系列，我本身頭髮幼同毛躁，想改善毛躁問題，之前用過milbon deesse 淺藍色4支發膜，覺得真係幾岩自己，頭髮無咁毛躁，但lebel iau serum用左d頭髮係好似有野痴係上面，對我黎講太笠，應該因為我頭髮太幼，想問下有咩護髮素岩我呢種頭髮呢？ 我見milbon有好多護髮素，但唔知邊款岩幼+毛躁髮？ 其他牌子都可以，thx

唔好太奇特就okay 最主要想攞意見 因為唔知有咩揀

直接植 我有同事同客都整左 的確唔錯

靚仔返同自信曬

咁用milbon 唔錯就用返milbon都可以

Milbon 常分有 輕 中 重

用輕身即可

如果針對毛燥類 係會較易笠少少

如果男性短 其實唔岩用

同埋 如果短髮既毛燥問題 洗護係完全唔會有幫助

幼頭髮有毛燥問題 你本身係咪天生鬈

分界 掃曬一邊
好多野都可以

因為唔知你既風格 樣 或面形 真係比唔到意見

或者我比d 相你睇睇

或

你比你既相我睇睇？

hair_hairs@yahoo.com.hk

我係絲打長頭髮，係天生鬈，但大個左唔係點鬈啦，咁milbon輕身係指邊款呀？

多謝回答
有無的資料比我參考一下

舊裝綠色 S

新裝 紫藍桃紅色z定唔知s
聽日搵張圖比你 眼訓了

我覺得我客果個整得最靚

係台灣既 大約4萬零

利申：我無做任何相關植髮或中介

純粹係覺得 整左同無整係除左外觀爭得遠之外
我見佢好開心

你tg /email 我

因為我之前有問過佢拎資料⋯⋯預備可能自己都會要用到

hair_hairs@yahoo.com.hk

晚安～

想問下剪短頭髮會唔會幫助減少甩髮
最近呢一兩個月係咁甩

平時出街之前用曲髮夾捲完髮尾再噴定型噴霧 但出街一陣就變返直 點解會咁

依個頭我要點留？ 主要留長頭頂 唔好透（博）？

綠色輕身我肯定係S

桃紅果個就唔記得係S Z 定咩

本身面兩旁都有頭髮姐住塊大面
唉
上次剪髮比佢整薄哂又短哂
係咪只可以留返長

巴打 我想整呢種髮型
香港邊度有整？有冇介紹？
價錢大約幾多？

唔會

但本身過碎都會 易斷d 個感覺都會唔好

親身經歷

捲髮器質素

打底 /styling product 既產品類型
或頭髮本身超直

受熱唔均勻
Cool down 時間唔夠

樣樣都可以影響到

或者詳細少少講你點處理開

但你可以試下 140-160 橋完 鬆夾 橋返咁放比黎

而唔好郁佢住

同堆你想set到個鬈度係⋯⋯？

嗯 但佢前面都薄薄地

最緊要係天生你既髮質唔好彈就會好好多

如果佢係剪成陰既部分 ⋯⋯就真係無得搞了。

無

但都要預3-4 千 基本 真係整到既都要

想問下有咩解決方法
前排食緊一隻藥導致頭髮好乾分曬叉
(已經停咗冇食兩個月)
而家完全係雜草咁 洗頭嗰陣係咁甩
所以諗住剪短睇下會唔會改善到
本身頭髮都偏長過耳過眼咁

髮質毛燥又傷 Tokio定b5 treatment 比較有用？

我係天生直頭髮同埋應該係油性頭髮既 細個啲頭髮好直好柔順 但到左13 14歲個陣前面pat陰突然好似基因變異咁變鬈左 係啲頭髮好脆弱同埋摸落去係有凹凹凸凸既感覺 之後唔知點處理就冇理到 到左而家啲頭髮又變翻直 其實會唔會知係咩原因？同埋如果唔想個頭洗完第二日就變到好油可以點？

本身黑色頭髮 走左去染灰色（無漂）
但係染完變左啡色好mk咁 仲有無得救
同之前想像既色好唔同

剪短會比長好
乾淨 清潔都有影響

唔好食藥啦 會有其他影響身體既野

只要有頭髮 上面無都無問題 第時植

用咩treatment 都唔係最主要

最主要係要有treatment 鉗

Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）🎉

留長頭髮應唔應該用生髮水？

都聽過有呢種情況 關身體既野事

係無咩解決到或改變到（除左之前因錯誤既chemical）
處理過

就咁既 我有一位好熟既朋友 以前係同行

本身鬈毛底 細個唔識 走去自己搽part 1

起曬角就不在話下 生返新生髮 就變左直得黎炸毛咁款

呢個就係稱之為錯誤既chemical 後遺

但你呢種情況都有聽過既

唔洗第2日洗頭笠

1. 用wella sp balance 具清潔力既洗護/控油

2.常換枕頭套

3.吹完頭 吹乾兼吹鬆少少

4 外觀上既幫助 （淺色） 唔好黑同深都會好d

但其實本身出油多 都係朝早洗一洗

比你頂到過夜+朝早 都可能捱唔到去下就⋯⋯

唔漂係做唔到灰

整到 但麻煩少少 係 漂 -洗色既步驟

如果佢本身係用日本colour 就易洗d

正常黎講 無咩太大關連

生髮水效用

喚醒處休眠狀態既毛囊

而新生髮 係舊有既

但呢類野
都係問下賣比你或專業醫生叫你用個位既意見

想問下前日電曲左用paimore但都係中意直 隔幾耐先可以再電直?thx

想問如果想剪呢種剪型係咪要電？
我本身鬈毛 同埋有冇話適合咩面型？

感謝巴打，我買黎試下先

兩三星期

有電 但天生鬈 要睇有幾鬈 同個情況

都可以 係得面太細或頭太細唔得

Tg詳談？

可

絲打，頭髮乾又多又硬，宜家過左肩膀少少，可以做咩造型？電嘅話驚會傷頭髮，髮質更差

張敬軒個頭係咪瘦面先好睇？

男仔
頭細，個樣偏童顔，如果想整體睇落成熟少少，有咩髮型推薦？
同埋想試下染髮，但係又驚會好柒，有咩保險少少嘅色推薦？

有咩清潔頭皮產品推介?

唔會

我想問幾個問題

1. 係咪有長期唔用護髮素既習慣

2.之前有無做過chemical

3.天生鬈天生散？

Ching 可以去邊幫襯你

唔係 有一定長度既髮型 唔瘦都唔怕既

交比一個你信而有信心既髮型師幫你諗

反而唔應該係睇保唔保險既色

因為 你已經話樣細

好多小朋友做既野就係想轉變但又保險

有個基本既準則

唔好剪埋或成個造型都好學生

簡單一個例 如帶眼鏡 樣細 更加唔好帶 黑框或黑粗框既⋯⋯

或者頭又細 樣又細 剷到好青 都會變到好細 好多方法處理既

或者你比相我幫你睇睇點搞？

hair_hairs@yahoo.com.hk

Wella sp balance
或

Label 頭皮抗氧

hair_hairs@yahoo.com.hk

想問下男仔面大 頭髮直加扁 有咩髮型啱？

留偏長 電鬆佢 會好睇好多 我自己都係呢類

大忌 剷太青

好想知shiseido同d平既藥水真係大分別？
之前貪平但做完都覺得無咩問題

我想問有咩深層清潔/去角質產品推介

如果冷燙藥水

分別最大係質地髮質 同埋陣味

但反而 日本系既冷燙 好多時都唔多襟

（都係要用風罩烘乾）

太soft

冷燙睇技術 cutting 多d 既

當然上藥水既做法都有唔同

我自己用搽 唔多鐘意用落 既方法

因為落 會成日掂到個頭皮 由其第一劑

你係本身有頭皮 定因爲之前既清潔力唔夠？

如果係之前既清潔力唔夠

可以用左wella sp balance 先

而 真係本身有頭皮 你可以用隻再強dd 有藥用feel 既

Davies 既 洗頭水

我feel到電髮個時成日落咗頭皮

係咪可以tg你？

可以

hair_hairs@yahoo.com.hk

所以我會鐘意用搽既方法 雖然卷時就難卷d

我自己個頭都成日電 所以覺得呢個方法係最好

男仔
想問下本身頭髮好軟，留開陰鏟側邊，平時出門都係洗下頭整乾整鬆啲就出去，冇乜gel頭經驗，依家想電攣轉下髮型，可以有咩選擇？仲有好容易有火車軌係咪唔應該all back？

睇咗之前啲post想搵巴打整頭

好多選擇 只要夠長

火車軌係咩

額頭啲橫紋 好明顯

女仔
想問下因燙染受損髮質 可以點救
點洗都係好乾
修過髮尾都係好乾

聽人講話唔可以成日洗頭 其實點解？同埋點先叫成日洗？一日洗一次算唔算多？

同埋每次洗頭都會護髮素會唔會叫做用得太密？

推薦邊款直髮夾

兩邊頭髮向橫生 每個月都要keep住剷
有冇方法可以解決？

哦 唔好成日皺眉

如果太深都唔係太好 會感覺老左

但都好睇返 成件事夾唔夾既

留咗差不多兩個月頭 想搵巴打電髮

係咪可以tg傾？

Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）🎉

持之以恆

其實一把好頭髮（本身黎唔乾

今時今日要整到乾爛好受損 其實好難⋯⋯

就算好乾黎 其實都有得搞

如果treatment 保養黎講 好用而又唔錯既
一定係日本隻treatment 鉗

一日一次正常

簡岩洗護產品就無咩問題

同皮膚一樣 太多太密都會乾

標準我建議既做法

朝早起身 （低鹼性既洗一洗 輕輕過護髮素）

Eg.johnson baby

然後夜晚出完街或gel完野 用返d具清潔力既產品 然後treatment or 護髮素即可

唔會呀

酸鹼度問題

頭髮接觸左鹼 就需要有酸

日本🇯🇵造型夾 4D
我有一隻

就算漂完夾 都唔會甩色

而且官方標榜 夾完後頭髮比夾前 水份會更多同平均

就靠hold住係頭髮5-10 分鐘 都無影響

我自己有一隻 當然 一分錢一分貨

好多日本髮型師既ig 都有用

的確唔錯 除左略貴

如要圖片聽日影你

巴打 M額 頭髮好軟 依家留長緊半年 有冇咩髮型推介

認真問對呢行有興趣，要點入行？thx巴打

睇睇牌子同價錢先

好多 夠長有得搞 會好睇好多

hair_hairs@yahoo.com.hk

剪方面 都已經可以處理好多野

如果只係處理個m既問題

搵間肯教野又有心機 有少少門面既就可以

中型果類

我大中小 都有做過

我好細過果時

係特登去果間salon 門口 睇下d人剪完出黎咩樣
當然果時多地鋪 又無ig Facebook 咁多資訊啦⋯⋯

不過我都建議落地睇就最好 選擇好重要

我都請人

準時返工 有責任心 就ok

Hairbeauron 4D

我有用 但無賣既 可以上網搵下資料

髮質軟，兩側嘅骨少少突出（側青嗰度），額頭偏高少少，剪親邊間都叫我唔好gel 起
叫我留陰同整鬆就算 搞到咁多年都係一個髮型，剷位留陰

其實真係唔gel得？

女仔面大 額低 係咪唔適合留陰

想問呢隻定ghd platinum plus 好用d?

其實要幾長先夠玩電髮?

得閒tg你搵你整 街坊鋪好hea

小問題 比張相黎睇睇詳談

hair_hairs@yahoo.com.hk

又唔一定

如果可愛樣
係可以既

同埋最主要係面 兩側頭髮幫忙 收窄返

陰唔可以闊

已send

咁一定係4d 不過4d 外面有少少熱

Ghd 我都有隻⋯⋯ 不過小用左 自從4d 出現

自用其實 ghd都夠既

睇個形啦 當然愈長愈好

有keep住將fino髮膜當做護髮素用 但都係呢幾年 以前細個唔用護髮素
以前做過2次負離子 但個陣唔用護髮素或髮膜 宜家先知gg 開始護理頭髮
Yes

咁又唔係既 撞守神同一分錢一分貨

街坊都有好野既

前邊執陰一長就會攣 夏天額頭成日出汗出街行兩步就會變形同埋左右兩邊成日飛起
髪質偏硬
想問下巴打應該整個咩髮型同埋點樣處理

頭髮好硬又向前生 係咪油頭唔到
好多時用曬鹽水又吹又gel又spray咁都係會向前 仲衰過乜都唔整

漂左兩次頭 又染左好幾次
頭髮基本中傷哂 勁毛躁
宜家都唔想染住
如果去salon焗油唔知有無得救？
如果係，又焗邊隻款好？

定其實要剪哂先得？

個頭兩邊啲青一長返少少就會突然出黎樹起曬
除左留長同埋用gel之外仲有冇方法可以撫平啲青？

我想問如果要電 頭髮要幾長先得？

第一次電髮 唔知成個髮型轉定係點
可以tg你？

男女？ 長中短

天生鬈？

係呀 但輕輕電下 保證成個感覺爭好遠

頭髮急急長有冇用？

女仔 本身天生微鬈, 早一個月電完上直下內彎之後髮尾變到好毛燥
日日吹完頭都要夾一夾定翻個型
雖然keep住有用髮尾油同一個禮拜用1-2次髮膜但都好似唔貼服咁
應該要出去salon做焗油定點好求救

男
應該算係中 左右兩邊都係剷青
係執陰鬈咋

想問下男仔天生攣毛
程度既話.. 都幾撚攣下, 我個hairdresser都話 "都唔明點解你個頭可以咁撚攣"
有冇咩髮型suggest

俾個concept你, 如果我洗完頭唔自己吹, 等佢自己乾大概會係

咁既樣

Treatment 黎講 而家緊係用treatment 鉗 不過唔係度度有

Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）🎉

正常情況底下（本身髮質唔乾） 漂完頭其實都無咩大分別 或者勁乾⋯⋯

剪曬當然係最理想

青 無

愈長愈好 因為 要剪返好個形再電

唔係唔夠長度 同個結構 電出黎會爭d

hair_hairs@yahoo.com.hk

Welcome

有 不過我之前用過 新生同髮質會 有少少唔同

所以後尾我無用到

焗油個情況會好轉d

但之前係用咩整過？

有帶眼鏡？

如果剩係執陰 其實好易解決
好多野都唔影響

會唔會係 一定長度先鬈？

如果情況唔壞 其實好多形都做到

留長去 玩一個岩你天生鬈佢形

反而我會崇尚用返果個天生鬈去做一個髮型

因為鬈得好緊要既 其實 做直 新生髮個對比太大

同個形都唔靚

冇
淨係執陰

係啊 去到一定程度就會鬈 夏天濕咗就成日都係咁

正皮係俾藍衫

電完髮 用護髮素會唔會好快直返 同埋男士設髮素邊隻牌子比較好？ 唔該哂

咁都幾型呀 就睇下玩咩風格咁

咁都唔係太難搞

睇睇？

hair_hairs@yahoo.com.hk

唔關頭髮事

唔會
係要用返護髮素

專業用既髮型用品 就可以

之前電頭果時揀咗用shiseido既藥水
初頭預期諗住會電到類似paimore果種咁
但...

同埋想問下如果做左焗油, 髮尾既內鬈會唔會影響

Lebel

Milbon

Wella

其實睇你想要咩

如果我自己 就鐘意用頭皮抗氧

如果女仔個頭頂扁塌 建唔建議燙髮根？

上年年尾做左直療 成個頭順左貼左
但而家頭頂新生嘅頭髮又好似鐵線咁彈起 再加毛燥
係咪要keep住電先搞得掂
好煩
點樣可以令新生嘅頭髮靚啲 定係天生冇得救

如果去到剷青果類咁短

真係好睇你個天生鬈個樣係點 先知可以點執

做過直既短髮 都一般

但而家有半月彎鉗 直接夾少少彎 放返直都會好好多

漂/染左頭髮仲可唔可以去游泳池游水？

想漂成咁難唔難

會有影響呀

髮質靚左 順左 健康左 好打理左

（Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）🎊

咩treatment 都唔係重點 重點要有呢隻鉗

Thanks唔該哂

唔建議 你話電髮順便電埋 理解既

特登去電就唔會 因為都係一個月貨仔

既唔抵 又快無

女仔 頭髮又軟又少 頭頂超級貼
係咪用鹽水噴頭頂就可以

天生 無得搞 如果要對比係整後既手感

識唔識剪依加好興既狼尾頭

好 啱啱send咗

電完髮每次吹完頭都會直返好多
有無咩方法搞？

我見髮型師係吹頭之前搽gel個效果幾好
有無類似介紹？

本身有自然攣 頭髮又多 同埋都算幼
而家個髮型一長就好似頭盔咁 好扁
自己吹完又好快又塔番
如果電攣髮尾既話 會唔會睇落去個頭仲厚
想染埋淺啡色 可唔可以同一日做埋

唔難 但 游水係會fate out（但小問題

我唔建議用漂做到咁

而係 漂完兩次 乾淨 通既

然後上紫色 等佢洗走曬d 黃同金

噴上手 再hi 上 你想鬆既地方

會呀

不過真係近期都幾興

同埋 我覺得剪好個層次 同個形之外

重點最後要做返少少 狗咬feel (斷層 既感覺

先正

想問有無泥同spray推薦本身係男仔 個頭好易油 一查泥同spray 就好快笠 同埋好易出汗 出左街無耐個頭已經變型 有無d hold得耐既spray同硬身既泥推薦麻煩巴打了

長度 效果 你鐘意散定實

試下用milbon wax 3-5 號

都可以

好多類型同效果都好正 要睇你講緊你鐘意邊款

電埋尾 會呀

但成個形會一體d

淺色咁一定望落去無咁厚

一齊做都唔緊要 以而家既產品

咁分開就一定最好 約一至兩星期

Wella sp balance (shampoo)

如果頭髮軟幼 最好 有打底或電過

如果幼底 或貼既 好講打底 如果唔係落咩泥 spray 都無用

2019 男仔應該染咩髪色

頭皮好乾一出汗就痕可以點搞

染左頭髮
網上睇post話鎖色洗頭水/去黃洗頭水/低鹼性洗頭水會甩得冇咁快
Ching有冇邊隻洗頭水推薦

多左人玩 淡粉紅色

或者d鐵鏽既色果類 warm tone 野

（前題要皮膚白）先比較好睇

睇醫生

沖涼唔好用咁熱既水

暫時用返專業用既洗頭水 牌子先

想問點樣先知自己係本身有頭皮定係洗頭水清潔力唔夠？同埋頭皮好乾 洗完頭過幾個鐘就會好痕一R就會有好多頭皮飛落黎可以點？同埋咁樣係洗唔乾淨定係頭皮太乾？ 唔該哂巴打 幫左我好多 利申本身係油性頭髮

皮膚黑可以染咩色

感謝大師

Btw 如果染紅色（近啡色果種）叫咩

有邊隻推介

點睇自己皮膚夠唔夠白去carry哩啲色
想玩啲亮色系髮色

巴打想搵你整頭 試過好多唔同髮型師都唔得

漂左頭？低鹼最易買 （johnsonbaby 黃色）

或所有colour save 既洗護

如果無漂 普通去黃 或 以上講既都可以

請問你係做左咩色

拿 其實 我自己就靠經驗同氣味

如果文字上既我盡力啦

本身皮膚易唔易出油?

有無洗面護膚習慣?

平時用咩洗頭水?

有無落開styling product ?

幾時開始係咁 開始時同平時有咩唔同（習慣 用品）？

因為你自行判斷油唔油 其實已經唔太準確

Cool tone 啞色。黑都有人染灰好睇 好講髮型同幾黑

你睇睇有邊個近似

Lebel 頭皮抗氧

可以推薦下啲牌子for女仔夾頭髮定型噴霧(唔好太硬)嗎？

膚色白 髮型襯 基本上可以

或者你比我幫你睇睇？

hair_hairs@yahoo.com.hk

點唔得法 了解下？

hair_hairs@yahoo.com.hk

Loreal 金大枝 金色既 白色頭 （可以返梳唔易起白點

正版power point

okok 唔該巴打

如果我髮質好差 開哂叉 應該盡剪先 定留長啲一次過剪 唔剪住會唔會影響上面生長緊嘅頭髮

唔會 但除非你暴力梳

如果 因chemical 而受損 剪悶都不失係一個好辦法

同埋勤做下treatment

（Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）🎊

如果正常髮質黎 以而家產品 真係好難整傷 就算係漂

女仔包包面咩髮型最好啊ching
我其實留左好多年齊陰 想轉吓 近期興邊款瀏海啊

我漂染完隔咗陣就電 同埋我住英國啲水質好差
剪悶 係乜嘢錯字sry
但有髮型師同我講做treatment 無用過兩星期就會打回原形 因爲我已經差不多大半個頭都壞哂

睇下點包法 但六四或中分有長度（岩岩到 面既3/2 就最好

短陰既話 最好兩邊係有頭髮落返黎

剪曬* sorry

硬水係真係爭d 漂過都唔會電到set到咁feel

如果 真係 不妨慢慢剪 同埋 層次多少少會好d
(頭髮無重疊得咁勁 都會無咁kick

thx巴打

我想問下髮質硬係咪好容易就有頭髮生到鐵線咁
另外我個蔭剪得太短飛起晒
我夜晚瞓教夾隻髮夾喺髮尾 等佢有啲重量喺底
起身會唔會貼返額頭啲

試左好唔好都返黎講下

畢竟無實況 都有少少估估下咁。但點都唔會差過普通野

而橙色既treatment 係可以掂頭皮

似第二種
不過應該再紅多少少

巴打日後有機會搵你整頭

首先 一定要每次用返護髮素

濕未電之前

長已經好d 短仲彈⋯⋯

色呢家野 有得教架啫
再紅 就覺紅多過啡 你講out door 果張？
]

直頭乾到洗完頭一陣
撥起啲頭髮就見到甩皮

番香港一定要睇醫生

岩岩去第二度？

咩地區 有d小方法

癢唔癢架？

個人衛生好唔好 本身

喺外國讀書 仲有兩星期番香港

一出少少汗都痕

試過買 Loccitane 隻草本精華噴
噴完會唔痕 不過唔last得耐

平時起碼一日洗一次頭
枕頭袋已經每星期換

唔該晒你先
我有用護髮素+髮尾油都好多鐵線
明明冇電冇染過
不過我髮量極多兼粗硬 唔知關唔關事

我係女嚟架 本身係平蔭 應該冇得電？
唯有等佢長返

果個夾要用幾耐先有效 可唔可以日日用 除咗淘寶邊度有得買

試下牛奶 倒倒落個頭 擺佢 五六分鍾 輕按下

平陰都有 輕輕既內屈 自然好多

只有短到青 先無得電

係天生髮質係咁 所以先要靠chemical 幫手

粗+ 多 關事 係hair cut上 用斷層去就

+ 局部地方做直 成個感覺會輕 同自然好多

天生髮質 手感或唔太好既時候

要靠chemical 去令到成個感覺好好多

並唔一定咩都唔整先係最好

咁都得

可以 選好岩用既treatment 就可以

自己夾就要留意髮尾處

唔會係淘寶 有曬官網 開個google 翻譯 或搵代購

但我有客整完咁岩去日本見到有 髮品店果類
連4d我用開既鉗都有

不妨上網搵搵 資料

我果隻都係搵個髮品專業代購既

偏方一試無妨 同埋 好多人過敏都係有用

呢個方法 而且我見都係牛奶啫 好平常既飲品

而成功率都幾高

唔知睇唔睇到

有少少似濕疹咁樣既野

佢唔止係敏喎 係毒喎

成個頭皮都係？

一忽一忽咁左右有少少 前面有

我試埋藥性洗頭水就睇醫生

濕左水都係零零舍舍果幾執？

係電果陣漏左多喎 如果咁樣

okay thx 巴打

一般電髮其實維持到耐就要再電2次？

都算好嚴重下 快d睇醫生

電 熱燙定冷？

D電髮芯 識唔識熱？

又好少會明顯見到直

熱燙 電漏左 好難
所以都應該係吹事架啦

可以

hair_hairs@yahoo.com.hk

岩岩pm左你tg

想問下我岩岩電左髮, 有咩洗頭水岩用?? 同埋係咪要吹頭前擦下 hair cream , 有冇介紹 thx

我想問下點解我電完髮，冇三四日又直番，有咩方法可以令佢keep到耐啲

岩岩幫襯完巴打
見佢好好生意啲客無停過

想留bun仔/辮 但係髮質好撚硬應該點

我留長緊 可唔可以搵你剪架

洗頭水 專業用 乾淨就可 如你無特別問題或要求

Wella sp balance

Styling product

睇你個鬈度同你需要既效果

常見常用就 milbon wax 3-5

要check 個鬈仲有無

洗完頭（有用護髮素

然後 用毛巾擦乾 然後渣一渣

睇下仲有無鬈紋。如果個鬈紋係岩岩好

請落product gel完 然後擺好個形 風罩烘乾
（標準鬈頭髮處理）

而想鬆散dd 我會建議先吹乾後用泥

呢個方法吹上黎就易d 同埋電時需要部分預鬈少少

我個人比較鐘意咁多d

Keep得耐d 唔好比佢太濕 烘乾少少頭髮同埋用d 較好既洗護

想知染紅色頭髮係咪比起其他色係keep得冇咁耐？
以前聽個髮型師講過，仲話呢隻色特別傷
但我好鍾情紅色系

Chemical 後就會變乖

多種方法 視乎你想要既手感同感覺

Eg

你鐘意有色淺色 可用漂或染淺 等頭髮既感覺好d

你可以電少少鬈 用韓仔藥水電（以質感做主要

可以電熱燙 又得 好多種 真係好睇你既情況

但我建議係有鬈（尾位）會靚d

同埋 一定一定要每次洗完頭後都用返護髮素

hair_hairs@yahoo.com.hk

T我

唔係

只係紅色 再轉色相對比較難同麻煩

Keep得無咁耐只會係cool tone

Warm tone 係唔會

因為頭髮 原髮色本來就係60%黃 30% 紅 10% 藍

只係 染完 經歷下洗頭水洗 紅色會較容易走向copper 色

因為黃色浮返出黎 而淡左

想問下 佢既左邊前陰點解可以咁直
想要佢果種孤度
但我啲前陰最後都係彎向耳仔果邊
到底係我吹頭問題定夾得衰
首先我肯定我頭髮夠長但又唔會過左龍
利申想好似東海咁靚仔

我吹頭係全部向後吹 再手動分界

向前吹下 然後又向後吹 又再向前吹 又再向後

最後都向後 然後彎果度 夾直佢 或做直佢都得 零零舍舍

有無話用濕泥定乾泥好
無噴髮膠
唔明點樣向前又向後
向前吹啲頭髮咪唔夠鬆囉唔係咩?
前陰果到我向內夾成日辣到自己
一放返啲頭髮落泥就熱到pk

同埋呢 最近想染埋頭髮
哩類髮型有無話襯咩色好啲

前陰夾 整親自已個問題

你可以 分好左要夾既部分出黎

然後dup低頭 夾執陰 夾完 hold住攤凍佢一陣

咁就應該會好d

濕乾泥 視乎髮質同效果

眼見圖 就吹得夠好就落返少少泥同spray

我建議可以用少少泡泡打底吹

淺色

你好呀 巴打 我想問如果要漂到佢地呢種效果 太概要漂幾多次頭架？自己本身宜家個頭髮顏色係啡色 從來冇漂過
同埋 我如果漂 漂埋剷青位 會唔會好睇

想問吓電完髮之後幾耐先可以拉返直而冇咁傷髮？我電髮失敗，宜家個頭成個牙嬋咁

我髮質偏硬又粗
泡泡姐係糖水?

如無上過任何色（之前）

兩次就夠了

如果咁淺黃 金既 青一定要漂 同埋要留意埋眉色

黑色青唔會join

黑色青唔會join既意思係？？
同埋我圖上既色可以keep幾耐

頂金色 個青唔漂
（雖然長返 都會有咁既情況)

成件事好唔match

一路keep到好耐都得

因為金金黃黃 係原本漂後既髮色黎 所以唔會再點退色

師兄有野想問下
漂過既頭髮可以去電?
漂過既頭髮點樣先可以滑d順d(做焗油?

因為我見張圖條友連個青位都染埋咁
所以我想問邊個先最好

正常整完負離子隔2日先好洗頭
如果我即晚用清水洗（無落任何野）會唔會有影響？

正常青位都要整埋。

我有講 唔整 下面青無黑色 唔match…

可以電到 但要用特定既產品

而且電完 都唔會係平時果隻 好挺 吹乾有曬形果隻

只係漂既版本 而有d 彎彎地

常用於 同岩用於 好直 而漂過又想自然既人

（Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）🎊

勤做返treatment 都會有好轉既情況既

唔好意思呀 巴打 冇睇到🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️ 咁其實仲洗唔洗上色？呢種頭

Tks bro
咁其實嗰兩日我都可以照樣用清水洗頭？
同埋網上話可以用護髮素洗係咪真？

想請教下直療同負離子有咩分別

去做一次幾錢到

有無話有邊隻護髮素推介

輕輕上淡淡既紫（ 一兩日甩曬

或輕輕用紫色洗頭水kill色 效果更佳

隻黃更純

想問整完錫紙燙之後可以點保養啲頭髮同keep到個效果？

可以用

日常洗護都一定要用

數年前

果陣負離子都係整得比較死板 同直

而標榜整完 d 頭髮都係柱狀

以而家好既藥水去比

好多選擇都更好

其實都係負離子 只係藥水既品牌而做出黎有唔同

步驟上都類同

但反而 我而家覺得直療麻麻地⋯⋯

早幾年我都覺得好用既 （因為果時算新⋯⋯

Around 7-800

要吹頭
洗完濕時 渣護去或橋返少少

再烘乾

最好用返風罩吹

用護髮素就一定

推
simon真心幫得到手

點解覺得麻麻地呀

佢整完 有少少似塑膠既質感（而家比下去既手感）

但相比負離子係冇咁傷 同埋last我耐啲？
揀直療應該比負離子好，對嗎？

睇youtube 剪髮片有d 海完頭未吹就搽黎gel 頭 係咩黎？

唔關事
其實 而家既產品 真係唔會有傷既問題

就算去到漂頭既程度 其實都無

只要果個人 無整過奇怪野（自染等
有每次洗頭都有用護髮素

直療屬於奇怪野 如手感變到似塑膠果類

（除左手感點判斷 ） 唔索水 吹極唔乾 好似有浸野咁

你既講法 係早五六年前就真係既

想問下樓主 我頭髮天生自然孿 keep住做左十幾年負離子又有染髮 而家個頭好傷 上星期做完tokio個焗油都好似完全冇好過咁
請問我應該點樣搞番好把頭髮？我次次洗頭都有落重護髮素同用髮尾油 我把頭髮真係好差而家
有冇邊隻treatment適合我

Hi, 樓主
我天生曲髮，好亂，梳完一流汗/風吹就生意失敗咁樣，唔想gel頭同拉直，可以點保養好？平時冇搽嘢

男仔 留長頭髮 髮質好差
應該點樣整番好啲髮質

巴打做開個間salon會唔會都係咁？約左時間都要等半個鐘或以上，然後剪剪下又走左去第二個客到

巴打 我想整髮西呢種頭但係我天生鬈
如果想方便d既話係咪一定要負離子？ 起碼唔洗夾直哂先gel

好多種都可以

泡泡打底

泥

Wax

Km

真係要睇返你想要咩效果

而家做treatment

無treatment 鉗都無咩意思

可以留意下

（Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）🎊

剪有幫助 layer

因為而家好多都真係唔太識剪 好著重做色同電啫

但剪 好關事 頭髮堆疊既位置只要唔係同一個位 情況都可以爭好遠

家用洗護最主要用返架仔野. Lebel milbon dr.junior

都唔錯

剪到好短都有型

如果唔想gel唔來直 好難幫你

漂都有幫助

拉直怕唔自然其實可以局部去做

每次洗完都用返護髮素

剪有少少關事

如果係成頭天生鬈或毛燥或質感差

咁就只可以靠chemical 幫手

有時都要等下既

流程上我就每日都有安排 booking 唔會過密

有每日限客量既 咁當然 有時 個客 超多頭髮 要轉髮型 處理既野比較多 需時都比較多

因為有時客 自己都唔清楚要搞咩（因為應該髮型師去諗）

所以我都要做返 我要做既事情

剪剪下 剪第二個就好少出現既

但 剪剪下
要去整埋手尾就會有

Eg臨尾吹下頭或造型等等

而家黎講就唔洗負離子都得

因為我覺得短髮直曬仲難搞

反而會電返 韓國藥水果種質感電髮多

同埋你有幾鬈 或者幫你睇睇？

hair_hairs@yahoo.com.hk

肥婆圓臉雙下爬有冇話建議咩髮型好啲？
而家係及肩短髮齊陰，每朝將髮尾夾內曲

我唔想拉直，keep住曲都得。但問題我頭髮可能幼同唔密，好散亂，尤其是個陰。點可以整齊啲，唔會畀風一吹就散晒

想問下呢個髮型叫做咩名堂 難唔難整到呢個效果？因為我本身啲頭髮有少少暗鬈

齊陰 就唔可取啦

咁 得電 既情況幫到你

但仲要係用 質感果類藥水做

有少少鬈就會難dd

因為佢好直下 不過唔太鬈剪到咁短 應該仲好睇

直接比相係最易 靠外行口up…仲難明

聽日暫時唔會覆post 緊貼時事

Fair enough

I take your point

都係平時講果句 要搵個信得過而又剪到既髮型師

因為憑睇圖都剪唔掂 就真係唔掂架啦本來就

Hello 巴打！想問下搵你染個多層次深色嘅頭有咩顏色可以選擇同埋淨係染嘅話大約幾錢？

有咩方法可以造到漂咗個種髮質

T我

漂

我諗你想問 有咩方法可做到相類似？

但你要既質感係咩

有人漂完覺得粗鞋

我平時漂完既 係小小林林地 滑手

乾燥啲 同散啲

哦
咁除左漂之後

其實你用返鹽水都可以
或泡泡打底

但切忌唔好因爲想咁 而唔用護髮素呢個方法

因為唔用護髮素都係會有呢種質感
或試圖 間住咁用 咁低能既方法

外*

依家個頭粉紅色 染左個幾月
想染返橙啡 會唔會蓋到d粉紅色？

有漂過上？

洗得多 其實會偏返向copper

想問下有無方法知道all back髮型適唔適合自己?
thx

直接比我幫你睇

屌你老味 大難當前仲掛撚住剪個柒頭
出去幫手啦

我係女 長髮 我估我自己係細軟髮 天生卷

之前買左枝create ion grace curl II
好啦 捲完 剛捲完個下好曲
但去到落車（一個鐘車程到）就直晒
試過屈記鳩買spay
但噴完個下明顯無之前咁曲

然後又上網搵資料
買左枝shiseido鹽水+powerpoint spray
捲前鹽水 捲後spray
都算hold到大半日

但問題黎啦 洗頭個陣打晒結
平時一落護髮素個下d結就會鬆晒
今次好似洗極都鞋烚烚
D結要狂摔護髮素先摔得散
係咪鹽水同spray唔岩我用
超鞋超硬但唔用又hold唔到

6.12 罷工 -人在中信
帖內都有提

琴日

影到樣既廢事出

其實小弟琴日仲要發緊燒
今日都好想出 但連日返工+去 都真係體力不支了
Sorry

有冇鎖色洗頭水推介？
mane n tail 得唔得？
鎖色洗頭水嘅清潔能力會唔會比較弱？

型撚到
抗爭同時都要有個途徑去舒緊下自己既壓力
做自己想做既野剪自己想剪既頭完全冇問題
留左好長頭髮 黎緊7月仲諗緊去邊剪 但係而家己經有答案了

用鹽水去做鬈
係會有你講既呢種情況

如果你呢種情況 我建議可以試下照你平時咁夾

但每執 唔好即時拆散佢 等佢cool down
一陣 然後照你平時咁噴spray

如果都再唔得

Cool down 未抓返開之前

噴多轉spray

有樣會清楚d

就咁睇名就似無用過

但如果你係漂底 而家都會建議係 用上色果類多於鎖

一般係

即係只用spray唔用鹽水
捲完cool down就可以噴spray
Thank you

感謝

年近三十有家室

去參與 然後再返工忙

都真係估唔到會捱唔住

做唔得幾多 範圍以外 努力盡做

我剪親每個客人都有呼籲參與
就算真係唔去都希望佢做選民幫下手

咁當然亦都有唔同意見既人

眼見好多人都比上次熱衷同有質素好多

個心好安慰好團結 正呀！

近排見到ig有啲叫咩日式摩根燙
聲稱越剪會越攣，真係咁勁？個原理係咩
同埋有無啲真實效果圖可以睇睇

都好耐之前架啦

最好有相比我睇睇啦

咁最常見既係

而家乜式乜式我都唔理架啦
因為好多時都係嘩眾取寵

基於結果 。

摩 根 係指 只有髮根處有鬈紋 或類似栗米既波紋

以致佢會有鬆既感覺
（但如果 過度既鬈 會顯得奇怪 但會夠鬆既
然而 愈剪d 頭髮 會感覺會愈鬈 而個形 會愈長愈好睇

反而電得鬈係開頭唔好睇 但之後keep住都有紋）

原理係

/\/\ 電鬈既頭髮

——無電 直既頭髮

頭皮髮根處） /\/\/\———

兩三個月經修剪後後

頭皮髮根處——-/\/\/

但其實只電根
然後鬈紋 其實一路生都好肉酸

係開頭兩三星期好正 唔多洗gel或處理

哦 無咩用

但你係漂底？

我建議用返d 專業髮品既牌子

例如wella 既color save
或黑人頭 或架仔野

多個專業髮品既牌子

Wella
Goldwell
黑人頭
沙巴

日本仔
Milbon
Lebel
Dr junior

男仔電完頭髮係咪髮量睇落會多啲
利申 頭頂好少頭髮，考慮緊去電髮

當然會

如果太疏落都真係要電得鬈

唔太疏都仲有方法既

除左電髮，有冇其他方法令後腦位啲頭髮冇咁彈
平時出街我有洗頭打底吹gel，咩都做哂啲頭髮都仲係彈開哂

絲，髮質天生粗硬、乾旱，宜家長度到肩膀，真係好核突，洗髮水都換左SLS free、用髮膜取代護髮素、吹頭前有用植物護髮油，但作用都不大。聽人講要用chemical處理，有冇咩treatment / 電髮可以做去改善問題？唔該巴打！咁樣返工真係好肉酸

頭髮好短？ 留長留重剪個時墜返d

有 根部做直 髮尾做少少鬈
同埋睇返個形

夾直過同treatment 過 質感手感都爭好遠

（Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）🎊

邊隻色嘅Davines洗頭水係可以醫到頭瘡

唔該巴打 宜家先睇到
想去你嗰度整頭大概咩價錢 可以點聯絡你

咁建議點電會好啲 想一路keep住有咁耐得咁耐好睇

Thx巴打，但夾熱會唔會傷到d頭髮？同埋一次last到幾耐？平時做嘅treatment都係一個禮拜內冇曬效果，所以真係唔係好抵

我自己親身用過

紅色可以

但好似本身頭瘡唔係紅色

直接T我

正常電正常有用護髮素都keep到

好多類型都得架喎

所以我買左隻treatment 鉗

夾熱工具？ 要用product 打底比較好

點解全部男士都係剷兩邊留上面

電完髮可唔可以即刻洗頭？

小弟見最近好似又興返橙色
想問下 皮膚本身算白無偏黃
但有啲暗瘡咁 如果染哩種色會唔會出事
搞到我唔做粉底唔敢出街
定其他種類既橙色比較好?同埋有無咩推薦

由細到大都剪開幾十蚊嗰啲
對髮型零知識，唔知點剪好
可唔可以搵巴打你整頭？

夏天想剪個清爽又短既髮型有咩好介紹。面型尖。有m字額。3q

因為長紮無咩太大特別

而且唔出曬樣都唔覺有咩唔同

所以我少影

多謝提醒黎緊會影下

隔24 小時

橙色對皮膚既要求係偏高

無咁鮮橙都會好少少既

可以

但要盡留長左先

我兩個月後返黎搵你

巴打有冇邊隻牌子嘅去黃洗頭水你推薦？

例如呢
唔想成日化妝出街
皮膚保養仲貴過過大海賭錢

白色3果果好似幾好

Lakme

咁就可能選色上要轉轉

正常護膚 都唔係好貴既

清潔保濕

電完頭髮冇幾耐係咪唔應該咁快染髮？
有冇話隔幾耐先染得
想染啲唔洗漂既色係咪冇影響

我可以搵你剪髮嗎？
可以俾你tg？

一至兩星期更佳

雖然以而家既產品影響唔會非常大

唔漂底下係無咩影響

有冇唔洗漂都靚既色推介
梨花頭 黃皮膚不是太白

唔太白就選色盡量唔好偏橙

但唔太白既標準 真係好難訂

同埋講整體既 其實就

唔介意你可以t相比我睇？

鬆根都係一個月到

剩係電鬈2000？

你濕頭髮時影張相我睇睇+ 講下你點整佢

可能我幫到你變返鬈

有無d髮型兩邊留長向後扎，頭頂冚返落黎

每次染完頭髮都好快褪色
褪完色啲頭髮勁金同黃 包括無漂個d
我見啲朋友甩出黎都無我咁誇張
係咪除左染黑都無辦法變返深色

男？ 有相可以比我睇下

自己幻想緊你講既野 好似有少少肉酸

或者係我理解唔到

頭髮幼 ？
乾？
無用護髮素習慣？（日用

有呀 唔好上日本色系 已經減少呢個問題好多

就算真係鐘意上日本色
可以加 加強色用黎襟深少少 洗完甩返出黎 唔淺同埋都仲保持到個色澤

髮質又硬又粗，點樣可以軟啲，真心求救淨係試過染頭髮之後有變幼

咩長度 髮型？

男、女

經過chemical 處理一般都會好d

要睇返係因為 天生鬈 定漲 如果漲 就要靠夾

有無用護髮素

女，去到鎖骨位
有用護髮素但感覺冇乜大作用
夾姐係要拉直？試過負離子但扁塌塌唔好睇
困擾左我好耐啦好羨慕人地女仔啲頭髮咁靚

咁其實只要個面唔好做咁貼 或夾鬆個根位都會無咁貼

如果你面既頭髮都係咁 唯有整埋

所以要睇你係因為鬈定漲
咁有得唔搞 緊係教你吹同剪好既形教你處理

想問吓olaplex 髮質重組修護同焗油係有乜一分別？大致上嘅流程係會點？同埋焗油同電髮同一日做會唔會有影響？唔該晒

而家我整既treatment 全部都會用

（Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）🎊

因為唔用夾整 個效果同感覺爭好遠

電同treatment 同一日做非常好

做完受損性既chemical 之後再做 修護既野 一定係非常好

Treatment 既形式 流程都係差唔多 除非用鉗夾

而Olaplex 本身可以當 染 電時 既補品使用 所以好多用法

相比其他treatment 既靈活同埋 主要係做髮芯入面既野

做韌既感覺多 而水份 滑既感覺相對較少

頭髮又少又乾又幼，可以做d 咩treatment
係唔係唔應該電頭髮？ 想睇落多d同做到日本女仔既效果

係洗護度著手

而家用緊咩 ？

係轉季定因爲chemical 之後？

近排洗頭水有無轉過？

正常幼 小 先易做 架仔先唔厚唔多

不過cutting 好重要 剪得full d

呢個係 Japan style

你t 我比相我望下？

唔好用控油住 上下頭皮抗氧（lebel)

本身有無持續用緊護髮素？

而甩既情況 每日都好多定點

因為有個情況係

Eg.如果果個人頭髮直 正常髮量

然後電左髮 然後覺得甩多左

有時係因為 平時直既時候 唔洗頭唔濕水底下 自己都唔多覺 唔知跌左去邊 電鬈後 會藏住左 一洗就出返黎 然後成手都係就會擔心

常見既係 睇下你搵開個髮型師有無留意到 然後問下佢
個整體個髮量感覺有無少到

每日代謝都會甩約33條 如果唔係好影響整體感觀既髮量 唔洗過份憂慮

頭髮又軟又直，電完一兩星期就打回原形，點搞

男 高額 頭髮幼 俾風一吹就亂哂 係咪都係要靠電髮先會好睇D?

平時洗頭朝早同夜晚先頭對髮質有冇影響？
係咪最好洗完唔好自然乾，要吹乾？

易甩頭髮係咪唔好gel頭？

同埋圓面係應該剪咩髮型好

我頭型兩面突 頂又扁 啲頭髮又好硬 平時剪開all back 頭 側面鏟到3mm 一剪完過兩個星期側面爆哂出嚟 唔知點搞
完全剪唔到留長側邊嘅髮型 有冇咩建議

漂完頭，頭皮有啲紅同覺得那，係咪唔洗理佢就會自然好返？定係有啲咩可以搽？

呢種情況 我一般都會預鬈d

咁而家濕水仲有無濕既感覺？

Sure

我都幾多電前電後圖

睇下你係邊類 都可供參考

高額 稀疏 都有

直硬幼軟咩種類都有⋯⋯

咁就好啦

吹至7-8 成 如長髮可用小量抗熱打底

無太大影響

只係洗護到要留意返

朝早最好用低鹼

唔關事

多d資料會好d

要睇幾圓 一般都唔好太青 仲要睇有無的水

如果係單純因爲 側面長而去定個髮型 除左留到好長就真係諗唔到

如果留長但又怕熱 厚

其實你係一個有要求既人

不妨剪時剷短d 或再剪密d

標準係三星期 但一兩星期你頂唔順

可能都唔係剷太青？

頂部分

打底吹頭 泥 spray 或電

如果你本身有皮膚問題 易敏 都會有小小

情況嚴重可用 牛奶敷一陣 或直接求醫

但正常皮膚下就唔會有

我已經係連側面頂個部分都順住3mm 咁上 不過就冇剷入去 因為會搞到好怪 平時四星期剪一次 我係想剪two block haircut 但留側面頂個部分 因為頭髮好硬搞到好彈
有冇方法可以令側面貼服啲？

比張你想剪既黎睇

要睇你側邊有幾彈同長 係有d 方法既

琴日幫襯完
開心靚頭中

有冇細支裝好用嘅spray推薦 唔會用完太硬
想買支去旅行用

想搵你剪頭點聯絡？

樓主消失左

因為我本身把頭髮係自然捲，焗極油都睇落好毛燥，所以諗住試吓做paimore

想問吓，如果做paimore + 霧感染髮 + blight , 一次過做得唔得，會唔會好傷？ 因為有啲salon又話得有啲又話唔得。

thankss

Bed head 有枝細裝 又平又好岩旅行

放心 唔會

短髮 我會預鬈

長髮唔建議

因為長髮 其實你用風罩 橋住罩乾會更快

何況 預得個鬈細都係要吹

而家個走向 都係興電到set咁既大wave

其實客人自己吹上都要有進步

元素多左 同以前唔多 唯有慢慢學 同髮型師教下

你咩長度 有無話鐘意邊類型既鬈或style

隨便講。我自行參透下

但比個標準簡單方法你
頭 西瓜切咁分 四等份 然後同樣向返下巴橋

唔洗橋得太實 然後風罩烘乾（中熱細風）吹出黎會無咁散

睇下你覺得點

你問我呢

首先我係唔建議做paimore
以而家技術產品 大把野好過呢樣五六年前既產品
（利申我都有用paimore 但只限漂粉 因為靚

講過好長好多次 唔重複啦 簡單講

如果佢重複整或整得唔好 係會好似塑膠質感同埋有唔索水既感覺

至於霧感染 blight

如果你係幼髮質係可以既

因為blight 要漂先會出到果種感覺 除非你個basic 願意深色

鐘意得霧感既人 都係鐘意淡淡地 有少少日既feel 輕柔既感覺 通常呢類色tone 都係要漂

正常黎講 仲用paimore 再 b light 我係唔建議

因為上面提過 佢會有機會似塑膠質 再進行全頭漂 係一定唔建議 或blight 都係唔建議

一個直髮 唔係單單靠藥水就會令件事變好

想搵你整頭 tg左你

你無覆機wor

Same

有冇巴打有樓主salon嘅地址

電完髮 髮型師洗完頭濕既時候揸cream 再落gel
想問d hair cream有咩用？

除咗bed head仲有冇其他推薦
成日覺得用完bed head texture變咗

有時攰 唔係成日開黎睇

覆曬

咁當然我唔知佢用咩產品啦

不過主要係想個鬈實淨有光澤 無咁散

鬈髮既標準styling 係濕落product

電好左個底 而想點呈現就睇點styling

如你想散d 咁做法又有唔同

咁你要搵下

因為細枝裝 黎講 我覺得bed head算係咁

性價比

同埋我本身既頭 都唔洗點用spray

我反而會係教人 吹既技術

如果去開日本可以行下 髮型用品鋪 東京同大阪都有好多選擇 但我就未用過

本身啲頭髮好黑 想染啡色
有冇話點染可以令生出黎既黑色睇落冇咁突兀？highlight?

之前漂過兩三次 最近自己染黑 點知一撻撻 再染左多次 點知d頭髮爛曬 點算？ 而家仲有一撻黑一撻啡既情況 但爛到唔敢再染 求救！

電完髮，夜晩洗完頭用風罩吹頭
吹完都有個形嘅，但第二日係一訓醒就冇咗6成。可以點算

TG咗S巴

我係巴 想問旁邊既青位 同頭頂既生長速度係咪一樣
有髮型師話青位會生快啲 有既話生長速度係一樣

Ps頭先狠心剪左個差唔多光頭 想轉髮型

如果電完髮要修下啲邊位，大家通常去邊修？

兩個鑽既頭 應該點好， 成日剪髮都俾人叫電一電

想問有冇話b5 定milbon 邊隻好啲？

Highlight 就一定甜返黑色無咁覺

或者係section colour

其實漂後要上黑色

並唔係你就咁搵隻黑色上就得

由其係自己染 （因為有時 街外買到既染黑 係比白頭髮用 白髮所對要求雙氧奶偏高 所以會更乾更嚴重）

即時解決 bbo 2.0(貴既 正版）要捱三個月至半年唔好再做chemical

或者剪短佢

就算而家再比你上黑色 之後再做其他色都係一達達

先唔講漂後上數次黑色

我建議都係剪

你可以濕返少少水 渣係個髮尾位 至髮中
落返少少product 等佢自然乾

正常就係一致既

我會理解成

當一星期後 其實青既地方同新生個比例可能已經過高70%

而 頂
比例上只係好小

而且兩邊長出黎好多人都會覺得無咁好睇 所以會有呢個情況

正常搵返果位髮型師修？

因為其實夾起左 都會有機會剷既時候剷高左

電會多d 選擇

唔係既話都只係向返前既髮型做主

或盡量留長直到唔彈 而且gel都非常緊要

兩種類型 不過專剪髮係指髮型師？

因為以而家技術既要求 同效果既要求

髮型師都要非常了解產品用途同操作

因為而家要既效果 比以前更講求 剪髮+ chemical 配合

我覺得髮型師比起以前更加要了解多d chemical

Technician 都要更了解剪髮

關il colpo咩事唔明

定你所指我點睇呢兩個pose既人？

一個標榜滑
一個標榜韌

睇頭髮所需

但treatment 鉗就一定要用

（Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）🎊

如果要電髮但側面剷青
但側面2星期就會生到箭豬咁叉出黎
唔知叫樓下速剪修o唔ok
還是有方法令側面貼啲
唔想每2星期都出去剪一次咁貴

啱啱錫紙電完頭髮，有咩方法可以keep得耐啲

岩岩自己係屋企染完 想出番去俾人染 咁要等幾耐？

女仔額高面大有咩髮型更適合

哦 咁你唔介意咪比你搵開個師傅 剷白曬個底

（頭一星期肉酸少少）

畢竟速剪並唔係我地呢類形出身 而且通常每次都唔同人

所以好危 因為一錯 成個形可以爭好遠

所以我寧願比果個師傅 剷到貼一貼 又慳返又唔會錯

落返返髮素 唔好用風筒大風撞散佢

應該dup 低頭用風罩烘乾 慢風

盡量以唔拆散頭髮做前題

想整呢種頭 使唔使留好長？同埋邊度整最好？
Thx

頭骨兩邊唔係好直，你有咩建議？

男士風筒有咩建議

有冇多啲男士曲髮既髮型可以參考

等幾耐都無用 或者事後再做treatment

同埋等既意思係？ 你憂慮d咩？

最主要而家既情況係 一達達？

Wella 黃金油

黑人頭 玫瑰味果隻都幾好

再黎就架仔野 不過做完形之後會有少少少少少濕既感覺

N 油

其實香港咁既天氣，落gel 係咪曬氣

23歲仔去親salon剪都話我頭髮薄，就黎無哂

仲叫我驗吓好d

搞到我唔再想去salon

我依家就係呢個頭 但係想轉新發型 呢個頭keep咗年幾啦

呢隻唔洗太長

錫紙 但 比佢長多dd 就夠

好多人都唔係直 正常係圓圓地？

就算凹凸不平 其實都唔係太難搞

主要係細心去就

Parlux

GHD

babyliss

有正面既 仲有好多

但 你不如講下你既情況 我搵比你睇？

因為我岩岩收工 未有時間執d 相住

反而你比我睇下 或講下你鐘意邊類 或者我比意見？

唔係 如果幼頭髮 唔打底 唔吹 或有電過

有長度就麻煩d

咁慘

咁要轉唔係問題 要睇下有邊d 形 或位 可以去就？！

details？？

女仔額高臉長，頭髮幼薄軟，之前整傷咗個頭就算染髮染深啡近黑嘅顏色都好快甩到變金色。天生鬈多毛燥一直要keep住整直啲頭可以點搞？

但我睇緊立場新聞 轉頭覆

分返開幾個問題先

額高面長靠陰控制 呢層真係要睇有幾高
因為同時間有呢兩個問題既都要好睇 有幾長同幾高先解決到

整傷左個頭 之前有漂過或之前整過咩？

如果無漂而fate out 得好快 建議選色既時候 唔好用日本牌子（當然就由髮型師處理） 然後係colour 入面再用補品

再做埋treatment 令色素lock得好d 同埋髮質上有改善

我知道唔多地方會有1.5 度雙氧奶 你呢個情況要用呢種方法先會襟

天生鬈 毛燥既問題 我有套特別既方法處理左佢

除左剪髮配合以外 就係局部做直 好自然

想問下呢款髮型需唔需要電?
適唔適合D面大既人?
同埋有無其他類似既髮型推介?

頭髮幼但唔乾
都已經上到好深色 但大概一兩個月就會好黃

有漂過1次... 要keep住整直新生出嚟嘅頭髮點整好？聽人講過paimore幾好？但我啲頭髮咁傷會唔會冇用...

岩面大既 只要上半部既頭髮 睇落 闊身 唔好咁細咁窄

既髮型 都岩面大

我自己都偏大

如果直硬彈 就要輕輕電電會易處理d

唔係就相對要用好多styling product 去處理

喺度傾ok？

一兩個月⋯⋯ 有機會既

但如果真係你講到咁深又唔會

唔好用日本牌子 或係兜colour 加多少少基色（非日本colour.

Paimore 直 唔好 直療 唔好比個療字引導到

佢唔係 保護 修護既產品黎

ATS好用 paimore 我剩係有用漂粉 仲要係特定情況先用

唔會整漂過果段既頭髮

針對返 局部既位置 同埋hair cut 位

因為你呢個問題 好普通 所以真係無咩特別

我以為你問 關於我既details

大部分人都唔係會勁直 而剪頭髮 係可以保留左彎入去既位置 而有返個直既線條

如果好似速剪果類 追曬入去 跟返個頭 咪圓

就係咁

我自己個問題都幾特別，啱啱剪完頭髮時兩邊睇落幾直;但頭髮一長咗兩邊個頭型好怪

我上星期做左paimore上直下彎
但依家髮尾個彎度好似得電完個日既一半左右
應該要點吹先可以彎啲

點解果陣去染髮

我想染淺灰

個髮型師係咁撚鳩我叫我唔好染淺灰

又叫我唔好漂

心諗比錢你賺都咁撚樣

想知係個髮型師問題定咩

哦
咁好簡單咋麻

你可唔可以講下你對髮型既感覺

例如你鐘意邊類形 點樣既形式去做

呢兩個post都好多地方都會有唔同 其實好睇你自己

有d 公司 tech係要教埋野

有d公司 tech同髮型師係合作關系

有公司 只係當tech 係senior

咁講下我自己

我係鐘意剪髮多過chemical 甚至我只係覺得chemical 係用黎襯托我個hair cut

去令客人更易處理 教佢地點樣做到 果個形

我自己鐘意 自主性強d 唔鐘意比規則框到好死好實

鐘意有發揮 有話事 有想法 當然都會識執行特定既要求

我鐘意擁有自己既客人群 我鐘意唔容易被取替

我唔鐘意人地老奉（同事之間）
因為pose既問題 有d 人都唔太識尊重tech

畢竟個個髮型師都有自己既想法甚至要求

所以我覺得 我一定係鐘意做髮型師多d

你想講而未必想係度講 都可以t 我既

願聞其詳

哦 咁因爲 真係個頭骨 同埋生既方向事

呢種情況 咁應該係下半近耳仔位果邊 更凸出更明顯

長左得一個解決方法 剪

或者原先再剪多短dd

如果濕時仲有鬈度

個髮尾位 用手心 逗住黎吹

如熱 得劑 唔用手心 可以用風罩或教細風慢吹

可能你既髮質好差

又有可能 佢處理唔到掛

我真係唔知佢諗咩

不過對於你講 比錢你賺果句說話

有保留

如果真係髮質好差 或者唔岩做

我都未必會整

唔岩做 佢好堅持 都可能會

但髮質差100% 唔會

同埋 正常長左都會有呢類情況

只要頭骨 或生向唔好 所以唔洗覺得勁奇怪

ATS 係咪頭髮修護產品嘅牌子嚟？我有用一支油個牌子都係叫ATS～

咁針對生出嚟嘅頭髮想整直有咩解決方法？

係一間韓國髮型用品牌子

Cutting 講唔到你明 做一個大膽既斷層係中間位

做直曬所有需要既根位先

如果情況許可 面既未必需要整 保留自然同可以修剪少許層次

岩岩幫襯完嘅白毛巴打表示
係香港終於搵到高質髮型師

電完頭髮之後好似成日都甩頭髮咁

想問下tokio inkarami個髮膜好唔好用？

之前做過highlight 漂過
個頭好乾好粗
想做直療或chemical 整順佢係咪冇可能

前兩三日剪咗頭髮，兩邊又直返;自我感覺又良好返

多謝哈 哈好咁講 興趣黎既啫

有一個常見既情況

其實代謝每日有33 條係正常 只要唔係一執執咁

因為鬈左 頭髮易糾纏或藏住左一齊 所以一沖或用返護髮素就出返黎

如果明顯髮量無減少 唔洗過份憂慮

問返你信任果位既師傅

未用過 但用下點都好過普通護髮素既

直療 正常唔得

如果眼見到分明既highlight 係可以

如果幼密 就唔得

事前護理 挑返有highlight 既出黎
成個頭個尾都搽

因為ats 有隻 護理係可以將 藥水噴停
而且佢有隻酸性perm 通過呢種情況

我會全頭打浸 酸性 然後再上膏狀藥水

然後擺一陣 咁 漂過既藥水反應正常比健康頭髮快

就將 藥水噴停果個 噴highlight 然黎 等正常既髮質都軟至可電程度

同埋 要睇返 你覺得粗乾 係因咩造成

有時係cutting 入面無結構+ 自己髮質

最嚴重係以上 再加 個尾因chemical 而非常受損

染完頭髮 師傅叫我一個星期內都唔好洗咁密個頭
我想問剩係用護髮素 唔落洗頭水咁樣洗有冇問題?

漂完上？ 或上左d 淺色或霧既色？

剩係護髮素 當然無問題

因為任何酸性既野 chemical 後用都係無問題

巴打 自己大大話話都試過三四十個髮型師 點解而家啲髮型師咁鍾意用電剷鏟青？同埋點解次次過咗兩三星期之後個髮型就變到好唔自然咁？其實如果剪得好 根據個頭形髪則剪 照正常應該吾會？

走樣走得好快 同埋點先知道個髮型師嘅技術好唔好 我見有啲連分區都吾分

唔該晒Ching
染左淺啡色 但唔想咁快甩色
於是師傅叫我呢個星期咁做

想問下頭髮薄電唔電到呢個頭
同埋電髮唔想偏日韓 想斯斯文文／紳士 有咩推介
最主要係想望落多返啲頭髮
利申 頭髮薄＋軟

巴打，我想問如果下巴係向後縮，搞到面形柒哂有咩髮型係啱

想問整完paimore直療有冇咩要注意
琴日整好 佢只係叫我唔好洗頭住
但我想問下 可唔可以擇頭髮 尤其我之後洗完頭可唔可以擇住先

我自己就多 手剪 除非佢要求特別青先會剷

我又真係唔知 但我d 客 成個零兩個月先返黎果d 長左我都覺得好正常同個形都幾好

（好多時客自己都咁覺得 不過長左嬲幽左想剪）

好唔自然你講緊係邊part

分區都唔分就唔多關事 睇髮型同需要

不過完全唔分區 有影響 雖然都有辦法 唔分區地去做分區需要既野 但點解唔直接分區？

正常都一定要分區 個結構先相對完整

點知髮型師技術好唔好

咁講啦 你身邊總有 對造型服裝有要求既人

咁如果你覺得佢個頭又靚 又剪得唔錯 成件事又好睇

問下佢搵開邊個

正常係咁

睇下幾薄

但其實 亦都有人會認為呢類叫
韓feel

正常髮量
頭髮幼軟都可以 但要留得長 因為濕左水直黎講

佢都有一定既長度

泥打底

用例子講會易d

如果某處頭髮好彈 濕時用泥輕輕一按 再吹頭

就會令佢貼服 主要係黏既作用 或做d 唔係鬆感既野（當然都睇泥質地）

鹽水

令頭髮質感變得粗糙 鞋 從而做到鬆既感覺

我會覺得鹽水直接噴唔好 我興噴係手 穿梭於近髮根處

鹽粉不宜長用 難洗 同多殘留
而且都係懶人用 愈懶損耗愈大

唔好剷太搞會勁肥

其餘就睇其他野

你呢d 圖都係講緊點解決佢地

最好唔好紮

頭兩三日至一星期

用返護髮素

直療有咩注意 重複整或之後整其他野

髮質手感有機會變得唔索水同埋 難乾

膠膠地feel

唔知點講有幾薄
平時pat陰放落嚟都還好 唔見肉
一Gel高分界位就會睇到比較疏
好多髮型師都話薄 要花心機gel先得

Btw可以電著咁留長
而家中間有7-9cm 側邊得4-5cm gel唔起成個賊咁

好 唔該晒
但仲想問下如果我自己夾曲 佢會唔會唔識變翻直or會唔會好傷 因為做完直療之後 覺得自己得翻好少頭髮搞到好顯臉大

巴打 如果想咁剪，點叫個髮型師剪
唔該巴打指點迷津

咁真係要電 btw有無相睇睇？

所以其實我都係果句

除左直療果個問題以外 都好關技術同概念事

如果有少少面既層次行返出黎 唔似成個形框住塊面 問題無咁嚴重 所以而家都唔會有成個做直既形

可以夾 事前搽返少少抗熱就可以

直接比相佢

但最好 有幾個要點

眉夠濃人夠型

淺毛 唔直硬彈 先會似

你會見到面有 線條出返黎

就算 做直 我可能都會面有d 短既層次 然後電鬈 夾返直根位同拖一拖個圈

但 如果你會自己夾既人 我會剪好左 然後教佢點拎返短既面層次 叫佢 卷佢 set返少少 咁會無咁貼面 同靚d

樓主好好人 唔該哂你

我不知道自己咩style 合適

我2邊個頭髮成日橫生
有沒咩style 係見工合適

想問下呢幾隻邊隻最好用
之前用有個骷髏骨個隻black label有機髮泥
幾好推 又唔笠又易洗 但想試下其他有機髮泥

手痕買左呢隻

發現佢得個香字 好笠好唔爽 但平同大盒囉

咁我髮質又硬又粗適唔適合剪？
上面叫佢薄剪？同埋洗唔洗剪短？

barber shop同salon其實有咩分別
我見入barber shop 10個有9個都剪油頭

想問下頭髮兩邊同後面剪短d 但又唔想佢剷高可以點講

想問呢個髮型有冇話要咩髮質 頭型先啱剪?

長形臉剪平隂係咪不智

舉手之勞

清爽短斯文

如骨大或樣比較惡 唔好剷太青 或者成個造型感覺最好 倔少少

黑泥 最底果隻 我常用 同埋都好用 除非唔識用

唔岩 做唔到咁soft 既feel

Thank

Barber 本來就係剪油頭

技術上 我覺得以香港人基礎（鬚既量 質感 大部分面形）

其實都唔係好岩 不過你成個造型黎講 都有好多人襯

最大分別係文化

Barber 賣點 係成個配套 風氣 文化

酒 紋身 電單車 比成個好舒服 好放鬆既感覺

Salon 咪就係好似salon 咁 好似好廢咁

多元化d 其實鋪頭都唔係太關事 只要有正常配套 服務

獨特既應該係個師傅 無論心態或學習

當然 salon. 本身都會有研究或鐘意 barber 文化既師傅

咁當然就係鐘意barber既人 先會考慮或選擇barbershop

以上係我既睇法

手擸 剪短

但睇髮質 同埋 都要睇果個人會唔會或曉唔曉

面形唔好太方

頭骨唔好太大

髮質小問題 如果呢個形

最好條眉都濃濃地就岩 唔好太淡色

嗯 但都有得 左就就 右就就

未死得曬 除非好唔岩剪

咁有咩髮型岩剪

唔該晒巴打 但係想問下點樣先知頭骨大唔大 就咁攞幅相去salon比髮型師講想咁就ok?

中長髮樣衰四眼男想undercut有咩髮型岩？
有無相睇

如果相佢都唔明 其實講更加唔明
好難講你聽大唔大 頭大頭細 好易分架咋喎⋯⋯

一手渣唔渣得曬都可以做標準既 自己手

留長紮 top knot 低果隻

頭骨大 面尖（瘦） 有咩頭髮可以推薦比小弟

想問可唔可以同一日做染髮同做巴西焗油/拉直

個比例會唔會好怪同誇

如果本身對比唔大 短都好可取

或者 有無相睇睇

巴西本身就會直 我反而想問返點解要一次過
又直又巴西 因為個髮尾好乾？

上個月出去salon染咗灰色 偏深(漂咗2次)
然後呢加甩色甩到金金啡啡 好似亞麻啡個啲色
如果我呢加想再染返灰色係咪又要再漂

我係想問可唔可以同一日染 + 巴西
純粹係未諗好做巴西 定係拉直姐

天生m 額留齊陰既話有冇得用剪法去解決兩邊好疏既問題？

我會建議 玩甩既灰

如有雜色唔夠黃或金 係要再輕漂洗色

有 兩邊有頭髮垂落 而頭髮 唔好同皮膚色 深淺相差太遠
Eg 黑色頭髮撞正常膚色 都會好覺

巴西 我只會當佢急救類咁用 而絕對唔常用同依賴

吸入對人體都麻麻 如果 就算貴果隻正版巴西 我都覺得 唔好做比較好 如非必要

有 只要唔係好m

點解啲架妹抽一執執頭髮出黎咁靚咁凌亂美
我抽就pat哂係到成個癲婆咁
反手set頭好撚難呀

Cutting 搽既打底都好關事

你咩長度

會唔會似呢類型既風格？

我都有草低好多架仔既ig share 比你？

都有女師傅教自set

長到背脊中間 曲髮尾
天氣熱紮辮個陣想整下頭 但手殘 諗住cutting簡單 原來都有學問
好呀求share

呢種頭叫咩？

asuka_wakita
gen_dai
ryuu.i
shotarange
watanabeyoshiaki

可以順住你鐘意睇既 tag順住黎搵更加多

或搵呢隻4D夾既hashtag 好多有要求既架仔師傅都有用

夾頭非常好用 不過都講技巧

如果你想整 我建議直接比相

幼軟髮 有一定髮量 配合埋啡色 然後打底造型

都易整得似

用蛋白質洗頭水，用髮油，fino 髮膜，負離子風筒
個頭都係成個掃把咁 好冇光澤
最近仲忍唔住漂左2次，染左個啡金頭
之前染過2次
剪到短髮都開哂叉
好灰

啲片=ASMR
一開始搽嘅打底叫咩名🤔 同埋spray有無話要點揀

係未漂前做負離子 一切問題已解決

唔需要用上咁多野而又解決唔到

再漂咪一樣仲嚴重

短？

N油？

佢地好常用N字頭既牌子

好多都會係入面打埋

我會用翻譯搵

黎緊我都去上架仔堂 到時分享下你知

我平時就用N油多

bob頭 就到肩

仲有冇得補救

坦白講 都係得貴果隻正版bbo 幫到你⋯⋯

或者考慮剪短佢？

但佢d 髮感算唔算超爛？

如果唔係超爛 電直都仲係有方法既

我就咁睇 你應該係天生鬈？

剪既方式都有幫助既

個頭洗完好散係咪應該用護髮素？

頭髮打kick成餅實哂可以點救

想剪喱款頭 應該點講
同埋難唔難打理

巴打有冇韓仔64分電髮參考

本來每次接觸完鹼性（洗頭水）就要用

至於成日有人話笠果類問題

其實好睇 你用既牌子 同性質⋯⋯

同埋用護髮素既份量

搞過咩黎長期唔用護髮素？

想留呢個髮型，但留長嘅同時佢後尾枕最底個髮腳其實可唔可以修剪下，等上面啲頭髮冚落黎

係 用護髮素捽都搞唔掂

唔難打理 但好睇要 顏值 同面唔好大

邊度做負離子好
成日見到有人話拉直之後 勁傷髮 炸開

napla髮油好唔好用
見好多日本髮型師都用

好多未有時間打格仔

你有無話鐘意偏長或邊類型

其實係關個layer 事

你指既問題 同埋都唔可以話係叫琴落黎

因為 佢地係連接既層次 只係一個偏重 同堆積既layer

琴落黎會好容易理解成under 類
但直接比相係更好

咁係太乾

有無多少少歷史

整過咩
原先既髮質底

從來唔梳頭同用護髮素

Treatment 有大大幫助

偏向留蔭同冇咁浮誇

第2張都幾好睇

其實而家連漂過都電到 唔乾有力既年代

講實 識用有技術有產品 邊會發生呢種事⋯⋯

今日先電完過漂既

只係
始終漂過 個鬈度既緊緻度無正常頭髮咁彈

我用緊 set女仔好好用

男仔有時都有 電鬈後用多

我個頭前面有兩個鑽後面有一個 剪開barbershop

由於唔知有咩髮型可以剪

又驚麻煩到髮型師
(以前讀書時冇事先講定剪 個個都係剪剪下突然"嘩 你個頭前面有兩個鑽既")

呢家次次都係同個barber 講剪易打理就得

其實好想改變下形象 巴打請問下有咩頭會啱我

想問貴嘅漂粉同平嘅漂粉，有冇分別
分別係邊？
唔該~~

點會怕麻煩髮型師

本來就係髮型師既責任後架麻

你可以比相我幫你望望?

有

漂後既頭髮質感

去色能力

Paimore 漂粉 黑色頭髮

一次都足以上到灰色 而手感都非常好

但去人造色能力唔好同唔夠

黑人頭漂粉 去人造色能力極強
而又維持到質感

都有佢既特性

男仔面大係咪長頭髮？
剷左兩邊好面好大唔好睇
唔剷又好嬲幽點搞

研究左好耐都整唔到，gel唔到依款髮型，求講解下

唔該🙇🏻‍♀️
仲想問 我係絲 有冇話用啲咩set完個頭hold得耐啲？
有冇咩推介產品

係呀 一般都係唔剷會好d

咁如果你又要方便又要型或靚 恐怕就難d

除非你係造型上有落下力

或者電染之類

同埋冇吹乾就瞓

你gel完會變成點

你現況髮質同長度

如果太粗硬黑
一定係建議有電或染過

而家好唔興下

咁耐歷史

而家做treatment 係要用treatment 鉗夾

（Treatment 鉗 Hair carepro🇯🇵既詳細）🎊

男
一直都唔知自己啱咩髮型
會唔會幫客諗埋咩髮型襯？
我通常都gel all back但個頭真係好快就扁晒

我啲頭髮好快長同好厚
又硬
剪完唔駛半個月又變返成餅野
有冇咩髮型易啲打理同keep耐啲

頭髮較薄應該剪咩髮型好

電曲完之後其實要點打理 朝早濕完水 吹乾冇耐又直返

係咪有啲專for曲髮既產品要用？
泥，muse個啲？

臉細而尖嘅男仔 啱咩髮型?

髮根向右傾可以點搞

泡泡 Mousee 果類會更好

日本milbon 或bh

都唔錯

護髮素就落返啦 最好就 用返好梳既梳齒梳梳通d 頭髮

髮質底 我係想問 粗幼直鬈硬

不過你唔用開護髮素 就一定係粗鞋

三大惡習你都有齊 好難唔咁

唔吹乾
唔梳通
唔護髮素⋯⋯

即時解救 treatment 完 做返以上三樣野

解決～

幼頭髮？

鹽水打底或電過都會好好多

正常都要 髮型師既責任

所以我好少問人點剪

但都會想問下你地既意見或有咩唔鐘意

我都好習慣 聽完

再諗 然後講我大約想點

當然愈少限制 可塑就愈高

Send 你而家個頭黎睇睇？

之前其實有電過，但電完之後過咗兩三個禮拜先去到我滿意嘅曲度，頭嗰兩三個禮拜太曲，所以放棄咗無電

長髮 札起其實又方便又有型

如果剪極短都唔靚 長髮必型（經驗之談）

短就無啦 一係你個對比大d

但邊好短 上面有少少長度

因為如果成個頭個感覺都係短 一生出黎 成個形係一齊走樣

其實易打理 keep耐 都係懶

懶既野其實一般都無咁靚 除非你接受

不過有d髮型都真係有得搞搞

同埋 你試下有次剪完 染埋 染返淺少少 你又會覺 好似又keep得下 又靚d 就算唔gel…

剪返厚既結構 或電電幫幫佢

男短？

短

但上面既部分盡量唔好太細

（不過都要睇返玩開咩style )

長d 問題就會好好多

男 電之前到口到 應該屬於中等長度
每日出門個陣就曲 到中午已經直返

男
啲頭髮幼同薄係咪適合剪短髮
有時gel咗好快就會塌

錫紙燙係咩黎？香港叫電髮？

用邊隻pomade可以令頭髮貼服？

男、頭髮較硬/彈起、似#8留言嗰頭骨、方便易打理 thanks

想問染髮架，今次個髮型師好重手染得太深色，如果我想下個月去染返啲淺啡色得唔得，定係會太傷

脫髮應該點搞 ?

想問呢類頭要點剪 想自己落手試

頭髮好扁 電係咪好好多？

#999 今晚開新post 岩岩收工 到時覆返曬 sorry